{"id":99,"text":"Ăn cơm xong, chúng tôi bắc ghế ngồi trong vườn.  Anh Vân, chủ nhà, đang loay hoay pha mấy chén cà phê, mùi thơm phảng phất bốc trong không khí yên lặng.\nĐã hai năm nay anh Bình và tôi mới lại gặp Vân. \nBa chúng tôi là bạn bè rất thân mật.  Nhân nói tới việc anh Vân mới cưới vợ, câu chuyện cứ quanh quẩn về việc vợ con và lập gia đình. \nBình nói:\n- Tôi chỉ ước sao được một người vợ tuyệt đẹp thế là đủ. \nTôi tiếp:\n- Tôi cũng ước như vậy. \nVân đáp:\n- Người đẹp thì vẫn hay lắm.  Nhưng tôi thì tôi cho việc vợ chồng chẳng qua là duyên số. \nChúng tôi phì cười:\n- Anh này bây giờ thành ông thầy tướng chắc!  Duyên số là cái quái gì mới được chứ?\n- Là một sự bí mật không ai hiểu, mà chính tôi cũng không hiểu.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14468,"label":"PER","start_offset":49,"end_offset":56},{"id":14469,"label":"PER","start_offset":168,"end_offset":176},{"id":14470,"label":"PER","start_offset":180,"end_offset":183},{"id":14471,"label":"PER","start_offset":196,"end_offset":199},{"id":14472,"label":"PER","start_offset":258,"end_offset":265},{"id":14473,"label":"PER","start_offset":337,"end_offset":341},{"id":14474,"label":"PER","start_offset":349,"end_offset":352},{"id":14475,"label":"PER","start_offset":370,"end_offset":392},{"id":14476,"label":"PER","start_offset":405,"end_offset":408},{"id":14477,"label":"PER","start_offset":417,"end_offset":420},{"id":14478,"label":"PER","start_offset":440,"end_offset":443},{"id":14479,"label":"PER","start_offset":485,"end_offset":488},{"id":14480,"label":"PER","start_offset":493,"end_offset":496},{"id":14481,"label":"PER","start_offset":561,"end_offset":568},{"id":14482,"label":"PER","start_offset":583,"end_offset":597},{"id":14484,"label":"PER","start_offset":686,"end_offset":689}],"relations":[{"id":6122,"from_id":14471,"to_id":14468,"type":"COREF"},{"id":6123,"from_id":14472,"to_id":14471,"type":"COREF"},{"id":6124,"from_id":14473,"to_id":14469,"type":"COREF"},{"id":6126,"from_id":14474,"to_id":14473,"type":"COREF"},{"id":6127,"from_id":14476,"to_id":14470,"type":"COREF"},{"id":6128,"from_id":14477,"to_id":14476,"type":"COREF"},{"id":6129,"from_id":14478,"to_id":14472,"type":"COREF"},{"id":6130,"from_id":14479,"to_id":14478,"type":"COREF"},{"id":6131,"from_id":14480,"to_id":14479,"type":"COREF"},{"id":6132,"from_id":14481,"to_id":14480,"type":"COREF"},{"id":6133,"from_id":14482,"to_id":14481,"type":"COREF"},{"id":6134,"from_id":14484,"to_id":14482,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Các anh hãy lặng yên để tôi kể câu chuyện của tôi cho mà nghe. \nNói xong, Vân điềm nhiên, thong thả châm điếu thuốc hút, rồi thong thả kể như một ông cụ:\n- Chắc các anh cũng rõ, trước kia, tôi cũng lãng mạn như những người trẻ tuổi khác.  Nghĩa là bình sinh chỉ ao ước được một người tuyệt thế giai nhân, như Tây Thi chẳng hạn để sánh vai, kề gối thì mới mãn nguyện.  Mà việc ấy riêng đối với tôi thì lại có thể dễ dàng lắm, vì nhà tôi giàu, mẹ tôi lại chiều chuộng.  Chỉ còn việc đi tìm người đẹp nữa là xong.  Tôi bèn đi khắp thành phố Hà Nội, trong lòng tâm tâm niệm niệm sẽ tìm được con người trong lý tưởng. \nMột hôm trong hội chợ tôi vào xem một gian hàng thêu.  Lúc quay ra gặp ngay một bà cụ già tóc bạc phơ, với lại, đứng đằng sau... một cô gái. \nThoạt mới nhìn đôi mắt cô ta, tôi choáng váng như người nhắp cốc rượu mạnh.  Thế rồi tôi yêu cô ta ngay, yêu tha thiết, yêu say đắm, không biết thế nào mà tả được.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14485,"label":"PER","start_offset":24,"end_offset":27},{"id":14486,"label":"PER","start_offset":46,"end_offset":49},{"id":14487,"label":"PER","start_offset":74,"end_offset":77},{"id":14488,"label":"PER","start_offset":142,"end_offset":152},{"id":14490,"label":"PER","start_offset":189,"end_offset":192},{"id":14491,"label":"PER","start_offset":274,"end_offset":303},{"id":14492,"label":"PER","start_offset":309,"end_offset":316},{"id":14493,"label":"PER","start_offset":393,"end_offset":396},{"id":14494,"label":"PER","start_offset":432,"end_offset":435},{"id":14495,"label":"PER","start_offset":442,"end_offset":448},{"id":14496,"label":"PER","start_offset":512,"end_offset":515},{"id":14497,"label":"LOC","start_offset":538,"end_offset":544},{"id":14498,"label":"PER","start_offset":636,"end_offset":639},{"id":14499,"label":"PER","start_offset":690,"end_offset":715},{"id":14500,"label":"PER","start_offset":743,"end_offset":753},{"id":14501,"label":"PER","start_offset":779,"end_offset":784},{"id":14502,"label":"PER","start_offset":786,"end_offset":789},{"id":14503,"label":"PER","start_offset":841,"end_offset":844},{"id":14504,"label":"PER","start_offset":849,"end_offset":854}],"relations":[{"id":6135,"from_id":14486,"to_id":14485,"type":"COREF"},{"id":6136,"from_id":14487,"to_id":14486,"type":"COREF"},{"id":6137,"from_id":14488,"to_id":14487,"type":"COREF"},{"id":6138,"from_id":14490,"to_id":14488,"type":"COREF"},{"id":6139,"from_id":14492,"to_id":14491,"type":"COREF"},{"id":6140,"from_id":14493,"to_id":14490,"type":"COREF"},{"id":6141,"from_id":14494,"to_id":14493,"type":"COREF"},{"id":6142,"from_id":14496,"to_id":14494,"type":"COREF"},{"id":6143,"from_id":14498,"to_id":14496,"type":"COREF"},{"id":6144,"from_id":14501,"to_id":14500,"type":"COREF"},{"id":6145,"from_id":14502,"to_id":14498,"type":"COREF"},{"id":6146,"from_id":14503,"to_id":14502,"type":"COREF"},{"id":6147,"from_id":14504,"to_id":14501,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Tôi không biết rõ mặt mũi cô ta ra sao nữa, vì mỗi lần nhìn thì lại bị đôi mắt đen huyền ảo của cô ta làm choáng váng.  Nhưng điều tôi chắc chắn, là cô ta rất đẹp. Ở hội chợ ra, tôi cứ theo riết cô ta và bà cụ về đến tận nhà, và sau khi đi đi lại lại trước nhà cô ta cho mãi đến 9 giờ tối, tôi mới chịu bỏ ra về. \nTừ đấy, không ngày nào là tôi không đến đứng ở đầu phố hay qua nhà cô ta để mong được gặp mặt.  Có khi đứng yên lặng hàng nửa giờ dưới mưa gió, tôi vẫn kiên gan không hề phàn nàn, chỉ mong nhìn mặt cô ta một lần cho đỡ nhớ.  Bây giờ nghĩ lại độ ấy thật gian nan khó nhoc hơn một người đi lính. \nTuy vậy mà ba tháng đã trôi qua, tôi vẫn chưa tìm được cách nào để tỏ cho cô ta biết rằng tôi yêu cô ta, mà tôi cũng chưa rõ cô ta có để ý đến tôi không. \nTrong lúc tôi đang mê mải về cô thiếu nữ ấy, một hôm mẹ tôi gọi đến bảo:\n- Anh đã muốn lấy vợ chưa?\n- Con ấy à?  Rất sẳn lòng.\n- Thế thì hay lắm.  Tôi đã tìm được cho anh một chỗ rất môn đăng hộ đối, mà nhà lại giàu.  Bà cụ là bạn cũ của tôi, còn cô ta...","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14505,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":3},{"id":14506,"label":"PER","start_offset":26,"end_offset":31},{"id":14507,"label":"PER","start_offset":96,"end_offset":101},{"id":14508,"label":"PER","start_offset":131,"end_offset":134},{"id":14509,"label":"PER","start_offset":149,"end_offset":154},{"id":14510,"label":"PER","start_offset":178,"end_offset":181},{"id":14511,"label":"PER","start_offset":195,"end_offset":200},{"id":14512,"label":"PER","start_offset":204,"end_offset":209},{"id":14513,"label":"PER","start_offset":261,"end_offset":266},{"id":14514,"label":"PER","start_offset":290,"end_offset":293},{"id":14515,"label":"PER","start_offset":340,"end_offset":343},{"id":14516,"label":"PER","start_offset":381,"end_offset":386},{"id":14517,"label":"PER","start_offset":458,"end_offset":461},{"id":14518,"label":"PER","start_offset":512,"end_offset":517},{"id":14519,"label":"PER","start_offset":589,"end_offset":606},{"id":14520,"label":"PER","start_offset":642,"end_offset":645},{"id":14521,"label":"PER","start_offset":683,"end_offset":688},{"id":14522,"label":"PER","start_offset":699,"end_offset":702},{"id":14523,"label":"PER","start_offset":707,"end_offset":712},{"id":14524,"label":"PER","start_offset":717,"end_offset":720},{"id":14525,"label":"PER","start_offset":734,"end_offset":739},{"id":14526,"label":"PER","start_offset":752,"end_offset":755},{"id":14527,"label":"PER","start_offset":774,"end_offset":777},{"id":14528,"label":"PER","start_offset":793,"end_offset":807},{"id":14529,"label":"PER","start_offset":817,"end_offset":823},{"id":14530,"label":"PER","start_offset":839,"end_offset":842},{"id":14531,"label":"PER","start_offset":866,"end_offset":869},{"id":14532,"label":"PER","start_offset":911,"end_offset":914},{"id":14533,"label":"PER","start_offset":931,"end_offset":934},{"id":14534,"label":"PER","start_offset":982,"end_offset":987},{"id":14535,"label":"PER","start_offset":991,"end_offset":1005},{"id":14536,"label":"PER","start_offset":1002,"end_offset":1005},{"id":14537,"label":"PER","start_offset":1011,"end_offset":1016}],"relations":[{"id":6148,"from_id":14507,"to_id":14506,"type":"COREF"},{"id":6149,"from_id":14508,"to_id":14505,"type":"COREF"},{"id":6150,"from_id":14509,"to_id":14507,"type":"COREF"},{"id":6151,"from_id":14510,"to_id":14508,"type":"COREF"},{"id":6152,"from_id":14511,"to_id":14509,"type":"COREF"},{"id":6153,"from_id":14513,"to_id":14511,"type":"COREF"},{"id":6154,"from_id":14514,"to_id":14510,"type":"COREF"},{"id":6155,"from_id":14515,"to_id":14514,"type":"COREF"},{"id":6156,"from_id":14516,"to_id":14513,"type":"COREF"},{"id":6157,"from_id":14517,"to_id":14515,"type":"COREF"},{"id":6158,"from_id":14518,"to_id":14516,"type":"COREF"},{"id":6159,"from_id":14520,"to_id":14517,"type":"COREF"},{"id":6160,"from_id":14521,"to_id":14518,"type":"COREF"},{"id":6161,"from_id":14522,"to_id":14520,"type":"COREF"},{"id":6162,"from_id":14523,"to_id":14521,"type":"COREF"},{"id":6163,"from_id":14524,"to_id":14522,"type":"COREF"},{"id":6164,"from_id":14525,"to_id":14523,"type":"COREF"},{"id":6165,"from_id":14526,"to_id":14524,"type":"COREF"},{"id":6166,"from_id":14527,"to_id":14526,"type":"COREF"},{"id":6167,"from_id":14528,"to_id":14525,"type":"COREF"},{"id":6168,"from_id":14530,"to_id":14527,"type":"COREF"},{"id":6169,"from_id":14531,"to_id":14530,"type":"COREF"},{"id":6170,"from_id":14532,"to_id":14529,"type":"COREF"},{"id":6171,"from_id":14533,"to_id":14531,"type":"COREF"},{"id":6172,"from_id":14535,"to_id":14534,"type":"COREF"},{"id":6173,"from_id":14536,"to_id":14532,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Tôi không để cho mẹ tôi nói hết:\n- Mẹ cứ để con chọn lấy, không cần gì giàu nghèo hay sang trọng, miễn là người ý hợp tâm đầu với con là được rồi.\n- Nhưng anh có biết mặt cô này đâu.  Cô ta ngoan ngoãn, có vốn liếng, mà cũng xinh đẹp. \nTôi nghĩ đến cái nhan sắc lộng lẫy của người vẫn mơ tưởng, nên không thiết gì bàn luận nữa.  Mẹ tôi cũng chiều tôi không ép, nhưng còn tiếc:\n- Không đám nào hơn đám này đâu, anh ạ.  Nếu anh bằng lòng thì được ngay. \nTôi đâm gắt:\n- Thì con đã xin mẹ cứ để mặc con mà lại!  Con sẽ chọn lựa lấy được người hợp ý. \nTrong bụng tôi định, hễ làm quen được với thiếu nữ kia, là sẽ nhờ mẹ tôi đem trầu cau sang hỏi.  Cái địa vị và sự giàu có của tôi chắc sẽ cho tôi được mãn nguyện. \nMẹ tôi không nói gì nữa.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14538,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":3},{"id":14539,"label":"PER","start_offset":17,"end_offset":23},{"id":14540,"label":"PER","start_offset":35,"end_offset":37},{"id":14541,"label":"PER","start_offset":44,"end_offset":47},{"id":14542,"label":"PER","start_offset":130,"end_offset":133},{"id":14543,"label":"PER","start_offset":155,"end_offset":158},{"id":14544,"label":"PER","start_offset":171,"end_offset":177},{"id":14545,"label":"PER","start_offset":184,"end_offset":189},{"id":14546,"label":"PER","start_offset":236,"end_offset":239},{"id":14547,"label":"PER","start_offset":329,"end_offset":335},{"id":14548,"label":"PER","start_offset":347,"end_offset":350},{"id":14549,"label":"PER","start_offset":410,"end_offset":413},{"id":14550,"label":"PER","start_offset":422,"end_offset":425},{"id":14551,"label":"PER","start_offset":452,"end_offset":455},{"id":14552,"label":"PER","start_offset":471,"end_offset":474},{"id":14553,"label":"PER","start_offset":482,"end_offset":484},{"id":14554,"label":"PER","start_offset":495,"end_offset":498},{"id":14555,"label":"PER","start_offset":508,"end_offset":511},{"id":14556,"label":"PER","start_offset":558,"end_offset":561},{"id":14557,"label":"PER","start_offset":589,"end_offset":601},{"id":14558,"label":"PER","start_offset":613,"end_offset":619},{"id":14559,"label":"PER","start_offset":673,"end_offset":676},{"id":14560,"label":"PER","start_offset":689,"end_offset":692},{"id":14561,"label":"PER","start_offset":711,"end_offset":717}],"relations":[{"id":6174,"from_id":14540,"to_id":14539,"type":"COREF"},{"id":6175,"from_id":14541,"to_id":14538,"type":"COREF"},{"id":6176,"from_id":14542,"to_id":14541,"type":"COREF"},{"id":6177,"from_id":14543,"to_id":14542,"type":"COREF"},{"id":6178,"from_id":14545,"to_id":14544,"type":"COREF"},{"id":6179,"from_id":14546,"to_id":14543,"type":"COREF"},{"id":6180,"from_id":14547,"to_id":14540,"type":"COREF"},{"id":6181,"from_id":14548,"to_id":14546,"type":"COREF"},{"id":6182,"from_id":14549,"to_id":14548,"type":"COREF"},{"id":6183,"from_id":14550,"to_id":14549,"type":"COREF"},{"id":6184,"from_id":14551,"to_id":14550,"type":"COREF"},{"id":6185,"from_id":14552,"to_id":14551,"type":"COREF"},{"id":6186,"from_id":14553,"to_id":14547,"type":"COREF"},{"id":6187,"from_id":14554,"to_id":14552,"type":"COREF"},{"id":6188,"from_id":14555,"to_id":14554,"type":"COREF"},{"id":6190,"from_id":14556,"to_id":14555,"type":"COREF"},{"id":6191,"from_id":14558,"to_id":14553,"type":"COREF"},{"id":6192,"from_id":14559,"to_id":14556,"type":"COREF"},{"id":6193,"from_id":14560,"to_id":14559,"type":"COREF"},{"id":6194,"from_id":14561,"to_id":14558,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Nhưng một tuần sau, bà cụ lại giở đến câu chuyện cũ:\n- Thế nào anh nghĩ kỹ chưa?  Cứ nghe tôi bằng lòng đám này đi, không còn thì muộn mất.  Vì người ta cũng đang có nhiều người hỏi lắm.\n- Hỏi thì hỏi, càng hay.  Mẹ cứ để mặc con. \nMẹ tôi phát dỗi:\n- Ừ đấy thì để mặc anh.  Tôi không nhọc xác! \nTừ đấy, mẹ tôi không đả động đến câu chuyện ấy nữa.  Tôi mừng rỡ đem hết trí nghĩ để tìm cách thu phục con người đẹp đẽ kia, nhưng vẫn chưa có dịp tốt nào.  Chỉ biết thêm được tên cô ta là Bảo. \nMột buổi chiều về nhà, mẹ tôi chỉ mấy cái bánh chưng, bánh dầy bọc lạt đỏ, mà nói:\n- Đây là cái đám hôm nọ tôi nói chuyện người ta biếu. Đấy, bảo anh, anh cứ lần khân không lấy, bây giờ người ta đi lấy chồng rồi.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14562,"label":"PER","start_offset":20,"end_offset":25},{"id":14563,"label":"PER","start_offset":63,"end_offset":66},{"id":14564,"label":"PER","start_offset":90,"end_offset":93},{"id":14565,"label":"PER","start_offset":213,"end_offset":215},{"id":14566,"label":"PER","start_offset":226,"end_offset":229},{"id":14567,"label":"PER","start_offset":232,"end_offset":238},{"id":14568,"label":"PER","start_offset":268,"end_offset":271},{"id":14569,"label":"PER","start_offset":274,"end_offset":277},{"id":14570,"label":"PER","start_offset":303,"end_offset":309},{"id":14571,"label":"PER","start_offset":348,"end_offset":351},{"id":14572,"label":"PER","start_offset":398,"end_offset":418},{"id":14573,"label":"PER","start_offset":475,"end_offset":480},{"id":14574,"label":"PER","start_offset":484,"end_offset":487},{"id":14575,"label":"PER","start_offset":513,"end_offset":519},{"id":14576,"label":"PER","start_offset":597,"end_offset":600},{"id":14577,"label":"PER","start_offset":636,"end_offset":639},{"id":14578,"label":"PER","start_offset":641,"end_offset":644}],"relations":[{"id":6195,"from_id":14564,"to_id":14562,"type":"COREF"},{"id":6196,"from_id":14565,"to_id":14564,"type":"COREF"},{"id":6197,"from_id":14566,"to_id":14563,"type":"COREF"},{"id":6198,"from_id":14567,"to_id":14565,"type":"COREF"},{"id":6199,"from_id":14569,"to_id":14567,"type":"COREF"},{"id":6200,"from_id":14568,"to_id":14566,"type":"COREF"},{"id":6201,"from_id":14570,"to_id":14569,"type":"COREF"},{"id":6202,"from_id":14571,"to_id":14568,"type":"COREF"},{"id":6203,"from_id":14573,"to_id":14572,"type":"COREF"},{"id":6204,"from_id":14574,"to_id":14573,"type":"COREF"},{"id":6205,"from_id":14575,"to_id":14570,"type":"COREF"},{"id":6208,"from_id":14576,"to_id":14575,"type":"COREF"},{"id":6209,"from_id":14578,"to_id":14577,"type":"COREF"},{"id":6210,"from_id":14577,"to_id":14571,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Thật đáng tiếc.\n- Mẹ cứ nói vậy chứ tiếc quái gì.  Thiếu gì nơi còn hơn thế nữa.\n- Đành vậy.  Nhưng cô Bảo này thật là được cả người lẫn nết. \nTôi sửng sốt hỏi:\n- Mẹ nói cái gì?  Cô Bảo à?  Có phải cô Bảo nhà ở ngõ Gia Hưng không?\n- Có còn cô Bảo nào nữa.  Anh cũng không biết ư? \nTôi choáng váng không nghe thấy gì nữa, trống ngực đổ dồn như người bị cảm. Để mẹ tôi ngạc nhiên đứng đấy, tôi vùng chạy một mạch đến ngõ Gia Hưng, quả nhiên thấy trước nhà người vẫn mơ ước, xác pháo giải đỏ cả thềm.  Qua bức mành, tôi thấy trong nhà đèn nến thắp sáng và có tiếng người ăn uống. \nThì ra cô Bảo của tôi đã đi lấy chồng thật!","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14580,"label":"PER","start_offset":18,"end_offset":20},{"id":14581,"label":"PER","start_offset":100,"end_offset":106},{"id":14582,"label":"PER","start_offset":143,"end_offset":146},{"id":14583,"label":"PER","start_offset":163,"end_offset":165},{"id":14584,"label":"PER","start_offset":179,"end_offset":185},{"id":14585,"label":"PER","start_offset":198,"end_offset":204},{"id":14586,"label":"PER","start_offset":240,"end_offset":246},{"id":14587,"label":"PER","start_offset":257,"end_offset":260},{"id":14588,"label":"PER","start_offset":281,"end_offset":284},{"id":14589,"label":"PER","start_offset":360,"end_offset":366},{"id":14590,"label":"PER","start_offset":388,"end_offset":391},{"id":14591,"label":"LOC","start_offset":211,"end_offset":224},{"id":14592,"label":"LOC","start_offset":415,"end_offset":427},{"id":14593,"label":"PER","start_offset":513,"end_offset":516},{"id":14594,"label":"PER","start_offset":585,"end_offset":591},{"id":14595,"label":"PER","start_offset":596,"end_offset":599}],"relations":[{"id":6211,"from_id":14583,"to_id":14580,"type":"COREF"},{"id":6212,"from_id":14584,"to_id":14581,"type":"COREF"},{"id":6213,"from_id":14585,"to_id":14584,"type":"COREF"},{"id":6214,"from_id":14586,"to_id":14585,"type":"COREF"},{"id":6215,"from_id":14587,"to_id":14582,"type":"COREF"},{"id":6216,"from_id":14588,"to_id":14587,"type":"COREF"},{"id":6217,"from_id":14589,"to_id":14583,"type":"COREF"},{"id":6218,"from_id":14590,"to_id":14588,"type":"COREF"},{"id":6219,"from_id":14593,"to_id":14590,"type":"COREF"},{"id":6220,"from_id":14594,"to_id":14586,"type":"COREF"},{"id":6221,"from_id":14595,"to_id":14593,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Từ đó, tôi thất vọng, buồn rầu, không thiết gì nữa.  Mẹ tôi lo sợ, vội hỏi cưới ngay cho tôi một người ở thôn quê.  Lần này, khi mẹ tôi ngỏ ý, tôi nhận lời ngay, cũng không buồn đi xem mặt người con gái nữa.  Thế rồi mấy tháng sau thì cưới. \nAnh Vân ngừng lại. Ở trong nhà một người đàn bà mặc áo dài trắng bước ra, tay cầm cái ấm chè.  Khi đến gần, sẽ cuối đầu chào chúng tôi rồi pha nước vào chén.  Tôi nhìn thật kỹ, thấy người đã đứng tuổi, vẻ mặt xấu xí như những đàn bà nhà quê thường thấy.  Anh Vân khẽ giới thiệu:\n- Đấy, nhà tôi đấy. \nKhi người đàn bà đã bước vào nhà, anh ta thở dài nói:\n- Thế mới biết vợ chồng là việc duyên số không biết thế nào mà định trước được.  Tuy vậy mà tôi với nhà tôi hợp ý nhau lắm, trong gia đình rất thuận hòa.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14603,"label":"PER","start_offset":7,"end_offset":10},{"id":14604,"label":"PER","start_offset":53,"end_offset":59},{"id":14605,"label":"PER","start_offset":89,"end_offset":92},{"id":14606,"label":"PER","start_offset":129,"end_offset":135},{"id":14607,"label":"PER","start_offset":143,"end_offset":146},{"id":14608,"label":"PER","start_offset":242,"end_offset":249},{"id":14609,"label":"PER","start_offset":273,"end_offset":306},{"id":14610,"label":"PER","start_offset":401,"end_offset":404},{"id":14611,"label":"PER","start_offset":497,"end_offset":504},{"id":14612,"label":"PER","start_offset":528,"end_offset":535},{"id":14613,"label":"PER","start_offset":546,"end_offset":558},{"id":14614,"label":"PER","start_offset":576,"end_offset":582},{"id":14616,"label":"PER","start_offset":696,"end_offset":703},{"id":14617,"label":"PER","start_offset":688,"end_offset":691}],"relations":[{"id":6228,"from_id":14605,"to_id":14603,"type":"COREF"},{"id":6229,"from_id":14606,"to_id":14604,"type":"COREF"},{"id":6230,"from_id":14607,"to_id":14605,"type":"COREF"},{"id":6231,"from_id":14610,"to_id":14607,"type":"COREF"},{"id":6232,"from_id":14611,"to_id":14608,"type":"COREF"},{"id":6233,"from_id":14612,"to_id":14609,"type":"COREF"},{"id":6234,"from_id":14613,"to_id":14612,"type":"COREF"},{"id":6235,"from_id":14614,"to_id":14611,"type":"COREF"},{"id":6236,"from_id":14617,"to_id":14614,"type":"COREF"},{"id":6237,"from_id":14616,"to_id":14613,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Biết đâu, nếu tôi lấy cô Bảo kia, rồi sau lại không được như thế? \nPhải, biết đâu?  Chúng tôi còn đồng thanh tỏ cho anh Vân biết rằng cũng đồng ý với anh về chỗ ấy, và hết sức an ủi cho anh hiểu rằng chỉ có sự hò thuận trong gia đình là đáng quý giá hơn hết.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Duyên số","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/duyen-so\/3","entities":[{"id":14619,"label":"PER","start_offset":14,"end_offset":17},{"id":14620,"label":"PER","start_offset":22,"end_offset":32},{"id":14621,"label":"PER","start_offset":116,"end_offset":123},{"id":14622,"label":"PER","start_offset":150,"end_offset":153},{"id":14623,"label":"PER","start_offset":186,"end_offset":189}],"relations":[{"id":6238,"from_id":14622,"to_id":14621,"type":"COREF"},{"id":6239,"from_id":14623,"to_id":14622,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Dung là con thứ bốn.  Vì vậy khi nàng ra đời, không được cha mẹ hoan nghênh lắm.  Thực ra, không phải cha mẹ nàng hất hủi con, vẫn coi người con như một cái phúc trời ban cho, nhưng lúc bấy giờ cha mẹ nàng đã nghèo rồi.  Với ba người con trước, hai trai, một gái, cha mẹ dung đã thấy khó nhọc, vất vả làm lụng mới lo đàn con đủ ăn, và hai con trai được đi học.  Sau Dung lại còn con bé út nữa, nên cảnh nhà càng thêm túng bấn. \nKhi sinh ra Dung, mẹ nàng vì bận buôn bán, giao phó nàng cho người u già trông nom.  Người u già này ở nhà Dung đã lâu lắm, đã nuôi và săn sóc tất cả anh chị Dung từ lúc bé.  Nhưng, không biết vì có phải thấy Dung ra đời trong sự lãnh đạm, mà u già đem bụng thương yêu Dung chăng.  U săn sóc, bế ẵm nàng, và chăm chút nàng quý như con đẻ vậy, tuy Dung lúc bé ốm yếu khó nuôi và lại ghẻ lở bẩn thỉu nữa. \nCha Dung chẳng làm gì cả.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14624,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":4},{"id":14625,"label":"PER","start_offset":33,"end_offset":37},{"id":14626,"label":"PER","start_offset":109,"end_offset":113},{"id":14628,"label":"PER","start_offset":201,"end_offset":205},{"id":14629,"label":"PER","start_offset":366,"end_offset":370},{"id":14630,"label":"PER","start_offset":440,"end_offset":444},{"id":14631,"label":"PER","start_offset":446,"end_offset":453},{"id":14632,"label":"PER","start_offset":480,"end_offset":484},{"id":14633,"label":"PER","start_offset":489,"end_offset":500},{"id":14634,"label":"PER","start_offset":513,"end_offset":528},{"id":14635,"label":"PER","start_offset":535,"end_offset":539},{"id":14636,"label":"PER","start_offset":586,"end_offset":590},{"id":14637,"label":"PER","start_offset":637,"end_offset":641},{"id":14640,"label":"PER","start_offset":671,"end_offset":676},{"id":14641,"label":"PER","start_offset":697,"end_offset":701},{"id":14643,"label":"PER","start_offset":710,"end_offset":711},{"id":14645,"label":"PER","start_offset":727,"end_offset":731},{"id":14646,"label":"PER","start_offset":746,"end_offset":750},{"id":14647,"label":"PER","start_offset":775,"end_offset":779},{"id":14648,"label":"PER","start_offset":832,"end_offset":840},{"id":14649,"label":"PER","start_offset":836,"end_offset":841}],"relations":[{"id":6240,"from_id":14625,"to_id":14624,"type":"COREF"},{"id":6241,"from_id":14626,"to_id":14625,"type":"COREF"},{"id":6242,"from_id":14628,"to_id":14626,"type":"COREF"},{"id":6243,"from_id":14629,"to_id":14628,"type":"COREF"},{"id":6244,"from_id":14630,"to_id":14629,"type":"COREF"},{"id":6245,"from_id":14632,"to_id":14630,"type":"COREF"},{"id":6246,"from_id":14634,"to_id":14633,"type":"COREF"},{"id":6247,"from_id":14635,"to_id":14632,"type":"COREF"},{"id":6248,"from_id":14636,"to_id":14635,"type":"COREF"},{"id":6249,"from_id":14637,"to_id":14636,"type":"COREF"},{"id":6250,"from_id":14640,"to_id":14634,"type":"COREF"},{"id":6251,"from_id":14641,"to_id":14637,"type":"COREF"},{"id":6252,"from_id":14643,"to_id":14640,"type":"COREF"},{"id":6253,"from_id":14645,"to_id":14641,"type":"COREF"},{"id":6254,"from_id":14646,"to_id":14645,"type":"COREF"},{"id":6255,"from_id":14647,"to_id":14646,"type":"COREF"},{"id":6256,"from_id":14649,"to_id":14647,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Từ xưa đến nay vẫn thế.  Hình như ông ta sinh ra đời là chỉ để ngồi ở nhà cho lúc nào cũng có người và để những ngày giỗ tết trong họ, khăn áo chỉnh tề đi ăn cỗ mà thôi.  Không ai thấy ông ta làm một việc gì, mà cũng không ai nghĩ đến sự ông ta phải làm một việc gì.\nÔng lúc nào cũng ngồi rung đùi bên cạnh cái điếu ống mà ông sửa chữa rất kêu, thỉnh thoảng hút một điếu, rồi lại trầm ngâm như đang nghĩ ngợi một sự gì quan trọng.  Những lúc ấy u già biết là ông chẳng nghĩ sự gì quan trọng cả, bèn đem Dung đến cho ông bế. Ông giơ hai tay ẵm Dung vào lòng, hôn hít, rồi xốc Dung lên trên đùi, ngoáy bụng cho nó cười, rồi lại trịnh trọng đưa trả u già.  Xong, Ông lại ngồi nghĩ ngợi. \nCó lẽ ông nghĩ tình cảnh nhà ông, hồi còn ông cụ đi làm việc quan, rất giàu có và hách dịch suốt một vùng này.  Từ khi cụ cố mất đi, cơ nghiệp ăn tiêu dần, cảnh nhà thành ra sa sút, chỉ còn cái danh không. \nCha mẹ Dung cũng không nghĩ đến sự bắt nàng đi học như anh chị nàng, có lẽ vì nghĩ rằng lo cho hai người cũng đã đủ. \nDung càng lớn càng gầy gò đi.  Suốt ngày nàng chỉ chạy đánh khăng đánh đáo với lũ trẻ con nhà \"hạ lưu\" cha nàng gọi thế những người nghèo khổ trú ngụ ở chung quanh xóm chợ.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14650,"label":"PER","start_offset":34,"end_offset":40},{"id":14651,"label":"PER","start_offset":185,"end_offset":191},{"id":14652,"label":"PER","start_offset":238,"end_offset":244},{"id":14654,"label":"PER","start_offset":267,"end_offset":270},{"id":14655,"label":"PER","start_offset":323,"end_offset":326},{"id":14656,"label":"PER","start_offset":445,"end_offset":450},{"id":14657,"label":"PER","start_offset":459,"end_offset":462},{"id":14658,"label":"PER","start_offset":503,"end_offset":507},{"id":14659,"label":"PER","start_offset":516,"end_offset":519},{"id":14660,"label":"PER","start_offset":524,"end_offset":527},{"id":14661,"label":"PER","start_offset":543,"end_offset":547},{"id":14662,"label":"PER","start_offset":575,"end_offset":579},{"id":14663,"label":"PER","start_offset":609,"end_offset":611},{"id":14665,"label":"PER","start_offset":646,"end_offset":651},{"id":14666,"label":"PER","start_offset":660,"end_offset":663},{"id":14667,"label":"PER","start_offset":691,"end_offset":694},{"id":14668,"label":"PER","start_offset":714,"end_offset":717},{"id":14669,"label":"PER","start_offset":727,"end_offset":730},{"id":14670,"label":"PER","start_offset":898,"end_offset":903},{"id":14671,"label":"PER","start_offset":931,"end_offset":935},{"id":14672,"label":"PER","start_offset":955,"end_offset":959},{"id":14673,"label":"PER","start_offset":1010,"end_offset":1014},{"id":14674,"label":"PER","start_offset":1051,"end_offset":1055},{"id":14675,"label":"PER","start_offset":1113,"end_offset":1121},{"id":14676,"label":"PER","start_offset":804,"end_offset":809}],"relations":[{"id":6257,"from_id":14651,"to_id":14650,"type":"COREF"},{"id":6258,"from_id":14652,"to_id":14651,"type":"COREF"},{"id":6259,"from_id":14654,"to_id":14652,"type":"COREF"},{"id":6260,"from_id":14655,"to_id":14654,"type":"COREF"},{"id":6261,"from_id":14657,"to_id":14655,"type":"COREF"},{"id":6262,"from_id":14659,"to_id":14657,"type":"COREF"},{"id":6263,"from_id":14660,"to_id":14659,"type":"COREF"},{"id":6264,"from_id":14661,"to_id":14658,"type":"COREF"},{"id":6265,"from_id":14662,"to_id":14661,"type":"COREF"},{"id":6266,"from_id":14663,"to_id":14662,"type":"COREF"},{"id":6267,"from_id":14665,"to_id":14656,"type":"COREF"},{"id":6268,"from_id":14666,"to_id":14660,"type":"COREF"},{"id":6269,"from_id":14667,"to_id":14666,"type":"COREF"},{"id":6270,"from_id":14668,"to_id":14667,"type":"COREF"},{"id":6271,"from_id":14669,"to_id":14668,"type":"COREF"},{"id":6272,"from_id":14670,"to_id":14663,"type":"COREF"},{"id":6273,"from_id":14671,"to_id":14670,"type":"COREF"},{"id":6274,"from_id":14672,"to_id":14671,"type":"COREF"},{"id":6275,"from_id":14673,"to_id":14672,"type":"COREF"},{"id":6276,"from_id":14674,"to_id":14673,"type":"COREF"},{"id":6277,"from_id":14675,"to_id":14669,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Nhiều khi đi đâu về trông thấy, cha nàng gọi về, đánh cho mấy roi mây và cấm từ đấy không được chơi với lũ trẻ ấy.  Những trận đòn xong, Dung lại mon men chơi với lũ trẻ, và thấy hình như cha nàng cũng chỉ cấm lấy lệ chứ không thiết gì đến, nàng lại vững tâm nhập vào bọn hạ lưu đó, suốt ngày dông dài ở ngoài chợ. \nMột đôi khi, mẹ nàng kịp về đến nhà trông thấy nàng quần áo lôi thôi lếch thếch và chân tay lấm, bùn, chỉ chép miệng thở dài nói:\n- Con này rồi sau đến hỏng mất thôi. \nRồi bà lại quay đi buôn bán như thường, sau khi đã để lại cho chồng một món tiền tiêu pha trong nhà, và sau khi anh chị Dung mỗi người đã nũng nịu đòi được một hào để ăn quà. \nDung thấy thế cũng chẳng ganh tị, vì nàng xưa nay đối với các anh chị cũng không thân thiết lắm.  Những khi nàng đang chơi thấy đói, nàng lại chạy về xin u già bát cơm nguội hay thức ăn gì khác thế nào u già cũng đã để phần rồi chạy nhảy như một con vật non không biết lo nghĩ gì. \nNhững sự ấy đã làm cho Dung có một cái tính an phận và nhẫn nại lạ lùng.  Ngày trong nhà có tết nhất, các anh chị và em nàng được mặc quần áo mới vui chơi, còn nàng vẫn cứ phải áo cũ làm lụng dưới bếp, Dung cũng không ta thán hay kêu ca gì.  Mà nàng biết kêu ca cũng không được.  Nhiều lần nàng đã nghe thấy u già nói mẹ nàng may cho cái áo, thì mẹ nàng trả lời:\n- May cho con nặc nô ấy làm gì. Để nó làm rách nát ra à?","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14677,"label":"PER","start_offset":32,"end_offset":40},{"id":14678,"label":"PER","start_offset":137,"end_offset":141},{"id":14679,"label":"PER","start_offset":188,"end_offset":196},{"id":14680,"label":"PER","start_offset":241,"end_offset":245},{"id":14681,"label":"PER","start_offset":329,"end_offset":336},{"id":14682,"label":"PER","start_offset":363,"end_offset":367},{"id":14683,"label":"PER","start_offset":448,"end_offset":455},{"id":14684,"label":"PER","start_offset":488,"end_offset":490},{"id":14685,"label":"PER","start_offset":546,"end_offset":551},{"id":14686,"label":"PER","start_offset":604,"end_offset":608},{"id":14687,"label":"PER","start_offset":660,"end_offset":664},{"id":14688,"label":"PER","start_offset":697,"end_offset":701},{"id":14689,"label":"PER","start_offset":768,"end_offset":772},{"id":14690,"label":"PER","start_offset":793,"end_offset":797},{"id":14691,"label":"PER","start_offset":814,"end_offset":819},{"id":14693,"label":"PER","start_offset":862,"end_offset":867},{"id":14694,"label":"PER","start_offset":965,"end_offset":969},{"id":14695,"label":"PER","start_offset":1062,"end_offset":1066},{"id":14696,"label":"PER","start_offset":1102,"end_offset":1106},{"id":14697,"label":"PER","start_offset":1144,"end_offset":1148},{"id":14698,"label":"PER","start_offset":1187,"end_offset":1191},{"id":14699,"label":"PER","start_offset":1232,"end_offset":1236},{"id":14700,"label":"PER","start_offset":1250,"end_offset":1255},{"id":14701,"label":"PER","start_offset":1260,"end_offset":1267},{"id":14702,"label":"PER","start_offset":1288,"end_offset":1295},{"id":14703,"label":"PER","start_offset":1315,"end_offset":1328},{"id":14705,"label":"PER","start_offset":1340,"end_offset":1342}],"relations":[{"id":6278,"from_id":14679,"to_id":14677,"type":"COREF"},{"id":6279,"from_id":14680,"to_id":14678,"type":"COREF"},{"id":6280,"from_id":14682,"to_id":14680,"type":"COREF"},{"id":6281,"from_id":14683,"to_id":14682,"type":"COREF"},{"id":6282,"from_id":14684,"to_id":14681,"type":"COREF"},{"id":6283,"from_id":14686,"to_id":14683,"type":"COREF"},{"id":6284,"from_id":14687,"to_id":14686,"type":"COREF"},{"id":6285,"from_id":14688,"to_id":14687,"type":"COREF"},{"id":6286,"from_id":14689,"to_id":14688,"type":"COREF"},{"id":6287,"from_id":14690,"to_id":14689,"type":"COREF"},{"id":6288,"from_id":14693,"to_id":14691,"type":"COREF"},{"id":6289,"from_id":14694,"to_id":14690,"type":"COREF"},{"id":6291,"from_id":14695,"to_id":14694,"type":"COREF"},{"id":6292,"from_id":14697,"to_id":14696,"type":"COREF"},{"id":6293,"from_id":14696,"to_id":14695,"type":"COREF"},{"id":6294,"from_id":14698,"to_id":14697,"type":"COREF"},{"id":6295,"from_id":14699,"to_id":14698,"type":"COREF"},{"id":6296,"from_id":14700,"to_id":14693,"type":"COREF"},{"id":6297,"from_id":14702,"to_id":14701,"type":"COREF"},{"id":6298,"from_id":14701,"to_id":14684,"type":"COREF"},{"id":6299,"from_id":14703,"to_id":14699,"type":"COREF"},{"id":6300,"from_id":14705,"to_id":14703,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Còn nói với cha thì Dung biết là vô công hiệu, vì cha nàng không dám tự ý làm cái gì bao giờ cả. \nCuộc đời cứ đi như thế trong cái xó chợ cỏn con ấy.  Thấm thoát Dung đã mười bốn tuổi, nhưng ai cũng tưởng là hãy còn trẻ con, mà tính tình nàng như đứa trẻ con thật.  U già đã có khi phải gắt lên với nàng:\n- Bây giờ cô phải đứng đắn lên một tí chứ.  Nhiều tuổi rồi còn gì nữa. \nDung ngây thơ hỏi:\n- Đứng đắn là thế nào cơ, u?\n- Đứng đắn là đứng đắn chứ còn thế nào nữa, cô hỏi lẩn thẩn lắm.  Cô không có vẻ người lớn một tí nào cả.\n- Ừ, thì tôi không người lớn.  Nhưng không người nhớn thì làm sao hở u? \nU già vác quạt đánh, Dung chạy lại ôm lấy, rồi âu yếm ghé tai u già nói khẽ:\n- Tôi có người lớn, cậu mợ cũng không yêu hơn cơ mà. \nThế là hai u cháu lại lặng yên không nói gì nữa.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14706,"label":"PER","start_offset":12,"end_offset":15},{"id":14707,"label":"PER","start_offset":20,"end_offset":24},{"id":14708,"label":"PER","start_offset":50,"end_offset":58},{"id":14709,"label":"PER","start_offset":162,"end_offset":166},{"id":14710,"label":"PER","start_offset":238,"end_offset":242},{"id":14711,"label":"PER","start_offset":266,"end_offset":271},{"id":14712,"label":"PER","start_offset":299,"end_offset":303},{"id":14713,"label":"PER","start_offset":315,"end_offset":317},{"id":14714,"label":"PER","start_offset":377,"end_offset":381},{"id":14715,"label":"PER","start_offset":422,"end_offset":423},{"id":14716,"label":"PER","start_offset":469,"end_offset":471},{"id":14717,"label":"PER","start_offset":491,"end_offset":493},{"id":14718,"label":"PER","start_offset":540,"end_offset":543},{"id":14719,"label":"PER","start_offset":600,"end_offset":601},{"id":14720,"label":"PER","start_offset":604,"end_offset":609},{"id":14721,"label":"PER","start_offset":625,"end_offset":629},{"id":14722,"label":"PER","start_offset":666,"end_offset":671},{"id":14723,"label":"PER","start_offset":683,"end_offset":687}],"relations":[{"id":6301,"from_id":14708,"to_id":14706,"type":"COREF"},{"id":6302,"from_id":14709,"to_id":14707,"type":"COREF"},{"id":6303,"from_id":14710,"to_id":14709,"type":"COREF"},{"id":6305,"from_id":14712,"to_id":14710,"type":"COREF"},{"id":6306,"from_id":14713,"to_id":14712,"type":"COREF"},{"id":6307,"from_id":14714,"to_id":14713,"type":"COREF"},{"id":6308,"from_id":14715,"to_id":14711,"type":"COREF"},{"id":6309,"from_id":14716,"to_id":14714,"type":"COREF"},{"id":6310,"from_id":14717,"to_id":14716,"type":"COREF"},{"id":6311,"from_id":14718,"to_id":14717,"type":"COREF"},{"id":6312,"from_id":14719,"to_id":14715,"type":"COREF"},{"id":6313,"from_id":14720,"to_id":14719,"type":"COREF"},{"id":6314,"from_id":14721,"to_id":14718,"type":"COREF"},{"id":6315,"from_id":14722,"to_id":14720,"type":"COREF"},{"id":6316,"from_id":14723,"to_id":14721,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Một hôm mẹ Dung đưa một bà ở trên tỉnh về chơi.  Thấy người lạ, nhất là cách ăn mặc thị thành của bà khách.  Dung cứ đứng dán mắt lên nhìn.  Mà lạ thay, lần này Dung không thấy mẹ quát mắng bảo lui đi như mọi bận có khách khác.  Mà bà khách lạ cũng chăm chú nhìn Dung từ đầu đến chân, lại hỏi han Dung nữa. \nSau hai bà thì thầm với nhau mãi.  Mẹ Dung mời bà khách ở lại ăn cơm, rồi thân hành tiễn bà ra ga.  Bẵng được ít lâu, một hôm mẹ Dung bổ hàng về, gọi Dung lại gần, lấy ra một gói bọc giấy mà bảo:\n- Đây là áo mới của cô đây.  Lấy ra mà thay, chứ ai lại ăn mặc rách rưới thế kia bao giờ. \nDung se sẽ cầm gói giấy mở ra, thấy hoa cả mắt: nào áo nhiễu trắng, áo bom bay hồng, áo lụa màu hoa lý.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14724,"label":"PER","start_offset":8,"end_offset":15},{"id":14725,"label":"PER","start_offset":98,"end_offset":106},{"id":14726,"label":"PER","start_offset":109,"end_offset":113},{"id":14727,"label":"PER","start_offset":161,"end_offset":165},{"id":14728,"label":"PER","start_offset":177,"end_offset":179},{"id":14729,"label":"PER","start_offset":232,"end_offset":243},{"id":14730,"label":"PER","start_offset":263,"end_offset":267},{"id":14732,"label":"PER","start_offset":297,"end_offset":301},{"id":14733,"label":"PER","start_offset":343,"end_offset":350},{"id":14734,"label":"PER","start_offset":355,"end_offset":363},{"id":14735,"label":"PER","start_offset":434,"end_offset":441},{"id":14736,"label":"PER","start_offset":458,"end_offset":462},{"id":14737,"label":"PER","start_offset":524,"end_offset":527},{"id":14738,"label":"PER","start_offset":595,"end_offset":599}],"relations":[{"id":6317,"from_id":14727,"to_id":14726,"type":"COREF"},{"id":6318,"from_id":14728,"to_id":14724,"type":"COREF"},{"id":6319,"from_id":14729,"to_id":14725,"type":"COREF"},{"id":6320,"from_id":14730,"to_id":14727,"type":"COREF"},{"id":6321,"from_id":14732,"to_id":14730,"type":"COREF"},{"id":6322,"from_id":14733,"to_id":14728,"type":"COREF"},{"id":6323,"from_id":14734,"to_id":14729,"type":"COREF"},{"id":6324,"from_id":14735,"to_id":14733,"type":"COREF"},{"id":6325,"from_id":14736,"to_id":14732,"type":"COREF"},{"id":6326,"from_id":14737,"to_id":14736,"type":"COREF"},{"id":6327,"from_id":14738,"to_id":14737,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Lại mấy chiếc quần lụa cạp đỏ, mấy cái áo cánh phin, mấy cái cổ yếm máy và mấy chục thước vải.  Dung cất tiếng run run hỏi:\n- Của những ai đấy, mẹ?\n- Không, riêng của con đấy thôi. \nDung sung sướng mân mê các cúc áo.  U già cũng lại gần xuýt xoa khen. \nTừ hôm ấy, mẹ Dung chiều chuộng Dung lắm, không ghét bỏ như trước.  Bà bắt Dung ăn mặc chỉnh tề, tập đi giầy nhưng vắng mặt mẹ, Dung lại vất giày đi chơi, vì nàng không quen đi bắt vấn tóc, và nhuộm răng. \nCuối tháng tám năm ấy, bà khách lại xuống chơi ở lại ăn cơm.  Mẹ Dung gọi Dung vào buồng, đóng cửa rồi thì thào với con đến hơn một tiếng đồng hồ. \nSau cửa mở, thấy Dung bước ra mắt đỏ hoe như mới khóc, và bẽn lẽn không dám trông bà khách.  Nhưng u già dỗ dành ít lâu, Dung lại vui vẻ và cười đùa như cũ.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14739,"label":"PER","start_offset":96,"end_offset":100},{"id":14740,"label":"PER","start_offset":144,"end_offset":146},{"id":14741,"label":"PER","start_offset":167,"end_offset":170},{"id":14742,"label":"PER","start_offset":182,"end_offset":186},{"id":14743,"label":"PER","start_offset":218,"end_offset":223},{"id":14744,"label":"PER","start_offset":264,"end_offset":271},{"id":14745,"label":"PER","start_offset":285,"end_offset":289},{"id":14746,"label":"PER","start_offset":321,"end_offset":323},{"id":14747,"label":"PER","start_offset":328,"end_offset":332},{"id":14748,"label":"PER","start_offset":381,"end_offset":385},{"id":14749,"label":"PER","start_offset":377,"end_offset":379},{"id":14750,"label":"PER","start_offset":411,"end_offset":415},{"id":14751,"label":"PER","start_offset":521,"end_offset":528},{"id":14752,"label":"PER","start_offset":533,"end_offset":537},{"id":14753,"label":"PER","start_offset":575,"end_offset":578},{"id":14754,"label":"PER","start_offset":624,"end_offset":628},{"id":14755,"label":"PER","start_offset":689,"end_offset":697},{"id":14756,"label":"PER","start_offset":706,"end_offset":711},{"id":14757,"label":"PER","start_offset":728,"end_offset":732}],"relations":[{"id":6328,"from_id":14741,"to_id":14739,"type":"COREF"},{"id":6329,"from_id":14742,"to_id":14741,"type":"COREF"},{"id":6330,"from_id":14744,"to_id":14740,"type":"COREF"},{"id":6331,"from_id":14745,"to_id":14742,"type":"COREF"},{"id":6332,"from_id":14746,"to_id":14744,"type":"COREF"},{"id":6333,"from_id":14747,"to_id":14745,"type":"COREF"},{"id":6334,"from_id":14749,"to_id":14746,"type":"COREF"},{"id":6335,"from_id":14748,"to_id":14747,"type":"COREF"},{"id":6336,"from_id":14750,"to_id":14748,"type":"COREF"},{"id":6337,"from_id":14751,"to_id":14749,"type":"COREF"},{"id":6338,"from_id":14752,"to_id":14750,"type":"COREF"},{"id":6339,"from_id":14753,"to_id":14752,"type":"COREF"},{"id":6340,"from_id":14754,"to_id":14753,"type":"COREF"},{"id":6341,"from_id":14756,"to_id":14743,"type":"COREF"},{"id":6342,"from_id":14757,"to_id":14754,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Hễ trẻ láng giềng có chế nhạo, Dung chỉ mỉm cười. \nThế là Dung đi lấy chồng. \nNàng đi lấy chồng cũng bỡ ngỡ và lạ lùng như người nhà quê lên tỉnh.  Dung coi đi lấy chồng như một dịp đi chơi xa, một dịp rời bỏ được cái gia đình lạnh lẽo và cái xóm chợ quen mắt quá của nàng. Đi lấy chồng đối với nàng là hưởng một sự mới. \nVì thế, khi bước chân lên ô tô về nhà chồng, Dung không buồn bã khóc lóc gì cả.  Nàng còn chú ý đến những sự lạ mắt lạ tai của nhà giai, không nghe thấy những lời chúc hơi mát mẻ và ganh tị của hai chị và em bé nàng nữa. \nVề đến nhà chồng, Dung mới biết chồng là một anh học trò lớp nhì, vừa lẫn thẩn vừa ngu đần.  Nàng đã bé mà chồng nàng lại còn bé choắt hơn.  Nhưng bà mẹ chồng với các em chồng nàng thì to lớn ác nghiệt lắm. \nQua ngày nhị hỉ, Dung đã tháo bỏ đôi vòng trả mẹ chồng, ăn mặc nâu sồng như khi còn ở nhà, rồi theo các em chồng ra đồng làm ruộng.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14758,"label":"PER","start_offset":31,"end_offset":35},{"id":14759,"label":"PER","start_offset":58,"end_offset":62},{"id":14760,"label":"PER","start_offset":78,"end_offset":82},{"id":14761,"label":"PER","start_offset":148,"end_offset":152},{"id":14762,"label":"PER","start_offset":295,"end_offset":299},{"id":14763,"label":"PER","start_offset":367,"end_offset":371},{"id":14764,"label":"PER","start_offset":403,"end_offset":407},{"id":14765,"label":"PER","start_offset":533,"end_offset":537},{"id":14766,"label":"PER","start_offset":562,"end_offset":566},{"id":14767,"label":"PER","start_offset":585,"end_offset":608},{"id":14768,"label":"PER","start_offset":637,"end_offset":641},{"id":14769,"label":"PER","start_offset":651,"end_offset":661},{"id":14770,"label":"PER","start_offset":691,"end_offset":702},{"id":14771,"label":"PER","start_offset":720,"end_offset":724},{"id":14772,"label":"PER","start_offset":769,"end_offset":773},{"id":14773,"label":"PER","start_offset":798,"end_offset":806},{"id":14774,"label":"PER","start_offset":576,"end_offset":581}],"relations":[{"id":6343,"from_id":14759,"to_id":14758,"type":"COREF"},{"id":6344,"from_id":14760,"to_id":14759,"type":"COREF"},{"id":6345,"from_id":14761,"to_id":14760,"type":"COREF"},{"id":6346,"from_id":14762,"to_id":14761,"type":"COREF"},{"id":6347,"from_id":14763,"to_id":14762,"type":"COREF"},{"id":6348,"from_id":14764,"to_id":14763,"type":"COREF"},{"id":6349,"from_id":14765,"to_id":14764,"type":"COREF"},{"id":6350,"from_id":14766,"to_id":14765,"type":"COREF"},{"id":6351,"from_id":14768,"to_id":14766,"type":"COREF"},{"id":6352,"from_id":14767,"to_id":14774,"type":"COREF"},{"id":6353,"from_id":14769,"to_id":14767,"type":"COREF"},{"id":6354,"from_id":14771,"to_id":14768,"type":"COREF"},{"id":6355,"from_id":14772,"to_id":14771,"type":"COREF"},{"id":6356,"from_id":14773,"to_id":14770,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Nhà chồng nàng giàu, nhưng bà mẹ chồng rất keo kiệt, không chịu nuôi người làm mà bắt con dâu làm. \nKhốn nạn cho Dung từ bé đến nay không phải làm công việc gì nặng nhọc, bây giờ phải tát nước, nhổ cỏ, làm lụng đầu tắt mặt tối suốt ngày. Đã thế lại không có người an ủi.  Chồng nàng thì cả ngày thả diều, chả biết cái gì mà cũng không dám cãi lại bà cụ.  Còn hai em chồng nàng thì ghê gớm lắm, thi nhau làm cho nàng bị mắng thêm. \nNhững lúc Dung cực nhọc quá, ngồi khóc thì bà mẹ chồng lại đay nghiến:\n- Làm đi chứ, đừng ngồi đấy mà sụt sịt đi cô.  Nhà tôi không có người ăn chơi, không có người cả ngày ôm lấy chồng đâu. \nRồi bà kể thêm:\n- Bây giờ là người nhà tao rồi thì phải làm.  Mấy trăm bạc dẫn cưới, chứ tao có lấy không đâu. \nDung chỉ khóc, không dám nói gì.  Nàng đã viết ba bốn lá thư về kể nỗi khổ sở của nàng, nhưng không thấy cha mẹ ở nhà trả lời.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14775,"label":"PER","start_offset":4,"end_offset":15},{"id":14776,"label":"PER","start_offset":27,"end_offset":38},{"id":14777,"label":"PER","start_offset":86,"end_offset":93},{"id":14779,"label":"PER","start_offset":113,"end_offset":117},{"id":14780,"label":"PER","start_offset":272,"end_offset":282},{"id":14781,"label":"PER","start_offset":347,"end_offset":352},{"id":14782,"label":"PER","start_offset":372,"end_offset":376},{"id":14783,"label":"PER","start_offset":411,"end_offset":415},{"id":14784,"label":"PER","start_offset":441,"end_offset":445},{"id":14785,"label":"PER","start_offset":474,"end_offset":485},{"id":14786,"label":"PER","start_offset":544,"end_offset":546},{"id":14787,"label":"PER","start_offset":553,"end_offset":556},{"id":14789,"label":"PER","start_offset":627,"end_offset":629},{"id":14790,"label":"PER","start_offset":662,"end_offset":665},{"id":14791,"label":"PER","start_offset":712,"end_offset":715},{"id":14792,"label":"PER","start_offset":735,"end_offset":739},{"id":14793,"label":"PER","start_offset":769,"end_offset":773},{"id":14794,"label":"PER","start_offset":817,"end_offset":821}],"relations":[{"id":6357,"from_id":14780,"to_id":14775,"type":"COREF"},{"id":6358,"from_id":14781,"to_id":14776,"type":"COREF"},{"id":6359,"from_id":14782,"to_id":14779,"type":"COREF"},{"id":6360,"from_id":14783,"to_id":14782,"type":"COREF"},{"id":6361,"from_id":14784,"to_id":14783,"type":"COREF"},{"id":6362,"from_id":14785,"to_id":14781,"type":"COREF"},{"id":6363,"from_id":14786,"to_id":14784,"type":"COREF"},{"id":6364,"from_id":14787,"to_id":14785,"type":"COREF"},{"id":6365,"from_id":14789,"to_id":14787,"type":"COREF"},{"id":6366,"from_id":14790,"to_id":14789,"type":"COREF"},{"id":6367,"from_id":14791,"to_id":14790,"type":"COREF"},{"id":6368,"from_id":14792,"to_id":14786,"type":"COREF"},{"id":6369,"from_id":14793,"to_id":14792,"type":"COREF"},{"id":6370,"from_id":14794,"to_id":14793,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Một hôm tình cờ cả nhà đi vắng, Dung vội ăn cắp mấy đồng bạc trinh lẻn ra ga lấy vé tàu về quê. Đến nơi, mẹ nàng ngạc nhiên hỏi:\n- Kìa, con về bao giờ thế? Đi có một mình thôi à? \nDung sợ hãi không dám nói rằng trốn về, phải tìm cớ nói dối.  Nhưng đến chiều tối, nàng lo sợ quá, biết rằng thế nào ngày mai mẹ chồng nàng cũng xuống tìm.  Nàng đánh bạo kể hết tình đầu cho cha mẹ nghe, những nỗi hành hạ nàng phải chịu, và xin cho phép nàng ở lại nhà. \nCha nàng hút một điếu thuốc trong cái ống điếu khảm bạc, rồi trầm ngâm như nghĩ ngợi.  Còn mẹ nàng thì đùng đùng nổi giận mắng lấy mắng để:\n- Lấy chồng mà còn đòi ở nhà.  Sao cô ngu thế.  Cô phải biết cô làm ăn thế đã thấm vào đâu mà phải kể.  Ngày trước tôi về nhà này còn khó nhọc bằng mười chứ chả được như cô bây giờ đâu, cô ạ. \nSớm mai, bà mẹ chồng Dung xuống.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14795,"label":"PER","start_offset":32,"end_offset":36},{"id":14796,"label":"PER","start_offset":105,"end_offset":112},{"id":14797,"label":"PER","start_offset":136,"end_offset":139},{"id":14798,"label":"PER","start_offset":180,"end_offset":184},{"id":14799,"label":"PER","start_offset":263,"end_offset":267},{"id":14800,"label":"PER","start_offset":306,"end_offset":319},{"id":14801,"label":"PER","start_offset":315,"end_offset":319},{"id":14802,"label":"PER","start_offset":337,"end_offset":341},{"id":14803,"label":"PER","start_offset":402,"end_offset":406},{"id":14804,"label":"PER","start_offset":434,"end_offset":438},{"id":14805,"label":"PER","start_offset":451,"end_offset":459},{"id":14806,"label":"PER","start_offset":542,"end_offset":549},{"id":14807,"label":"PER","start_offset":626,"end_offset":628},{"id":14808,"label":"PER","start_offset":652,"end_offset":654},{"id":14809,"label":"PER","start_offset":706,"end_offset":709},{"id":14810,"label":"PER","start_offset":761,"end_offset":763},{"id":14811,"label":"PER","start_offset":777,"end_offset":779},{"id":14812,"label":"PER","start_offset":793,"end_offset":809},{"id":14813,"label":"PER","start_offset":805,"end_offset":809}],"relations":[{"id":6371,"from_id":14797,"to_id":14795,"type":"COREF"},{"id":6372,"from_id":14798,"to_id":14797,"type":"COREF"},{"id":6373,"from_id":14799,"to_id":14798,"type":"COREF"},{"id":6374,"from_id":14801,"to_id":14799,"type":"COREF"},{"id":6375,"from_id":14802,"to_id":14801,"type":"COREF"},{"id":6376,"from_id":14803,"to_id":14802,"type":"COREF"},{"id":6377,"from_id":14804,"to_id":14803,"type":"COREF"},{"id":6378,"from_id":14806,"to_id":14796,"type":"COREF"},{"id":6379,"from_id":14807,"to_id":14804,"type":"COREF"},{"id":6380,"from_id":14808,"to_id":14807,"type":"COREF"},{"id":6381,"from_id":14809,"to_id":14806,"type":"COREF"},{"id":6382,"from_id":14810,"to_id":14808,"type":"COREF"},{"id":6383,"from_id":14811,"to_id":14810,"type":"COREF"},{"id":6385,"from_id":14812,"to_id":14800,"type":"COREF"},{"id":6386,"from_id":14813,"to_id":14811,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Vừa thấy thông gia, bà đã nói mát:\n- Nhà tôi không có phúc nuôi nổi dâu ấy.  Thôi thì con bà lại xin trả bà chứ không dám giữ. \nMẹ Dung cãi lại:\n- Ô hay, sao bà ăn nói lạ.  Bây giờ nó đã là dâu con bà, tôi không biết đến.  Mặc bà muốn xử thế nào thì xử.  Chỉ biết nó không phải là con tôi nữa mà thôi. \nBà nọ nhường bà kia, rút cục Dung được lệnh của mẹ phải sửa soạn để đi với mẹ chồng. \nBị khổ quá, nàng không khóc được nữa.  Nàng không còn hy vọng gì ở nhà cha mẹ nữa.  Nghĩ đến những lời đay nghiến, những nỗi hành hạ nàng phải sẽ chịu, Dung thấy lạnh người đi như bị sốt.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14814,"label":"PER","start_offset":20,"end_offset":22},{"id":14815,"label":"PER","start_offset":41,"end_offset":44},{"id":14816,"label":"PER","start_offset":68,"end_offset":74},{"id":14817,"label":"PER","start_offset":86,"end_offset":92},{"id":14818,"label":"PER","start_offset":105,"end_offset":107},{"id":14819,"label":"PER","start_offset":128,"end_offset":135},{"id":14820,"label":"PER","start_offset":131,"end_offset":135},{"id":14821,"label":"PER","start_offset":158,"end_offset":160},{"id":14822,"label":"PER","start_offset":181,"end_offset":183},{"id":14823,"label":"PER","start_offset":190,"end_offset":200},{"id":14824,"label":"PER","start_offset":202,"end_offset":205},{"id":14825,"label":"PER","start_offset":227,"end_offset":229},{"id":14826,"label":"PER","start_offset":281,"end_offset":288},{"id":14827,"label":"PER","start_offset":264,"end_offset":266},{"id":14829,"label":"PER","start_offset":332,"end_offset":336},{"id":14830,"label":"PER","start_offset":351,"end_offset":353},{"id":14831,"label":"PER","start_offset":378,"end_offset":386},{"id":14832,"label":"PER","start_offset":401,"end_offset":405},{"id":14833,"label":"PER","start_offset":428,"end_offset":432},{"id":14834,"label":"PER","start_offset":522,"end_offset":526},{"id":14835,"label":"PER","start_offset":541,"end_offset":545}],"relations":[{"id":6387,"from_id":14815,"to_id":14814,"type":"COREF"},{"id":6388,"from_id":14824,"to_id":14819,"type":"COREF"},{"id":6391,"from_id":14829,"to_id":14820,"type":"COREF"},{"id":6392,"from_id":14830,"to_id":14824,"type":"COREF"},{"id":6393,"from_id":14832,"to_id":14829,"type":"COREF"},{"id":6394,"from_id":14833,"to_id":14832,"type":"COREF"},{"id":6395,"from_id":14834,"to_id":14833,"type":"COREF"},{"id":6396,"from_id":14835,"to_id":14834,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Nàng hoa mắt lên, đầu óc rối bời, Dung ước ao cái chết như một sự thoát nợ. \nNàng không nhớ rõ gì.  Ra đến sông lúc nào nàng cũng không biết.  Như trong một giấc mơ, Dung lờ mờ thấy cái thành cầu, thấy giòng nước chảy.  Trí nàng sắc lại khi ước lạnh đập vào mặt, nàng uất ức lịm đi, thấy máu đỏ trào lên, rồi một cái màng đen tối kéo đến che lấp cả. \nBỗng nàng mơ màng nghe thấy tiếng nhiều người, tiếng gọi tên nàng, một làn nước nóng đi vào cổ.  Dung ú ớ cựa mình muốn trả lời.\n- Tỉnh rồi, tỉnh rồi, không lo sợ gì nữa.  Bây giờ chỉ đắp chăn cho ấm rồi sắc nước gừng đặc cho uống là khỏi. \nDung dần dần nhớ lại.  Khi nàng mở mắt nhìn, thấy mình nằm trong buồng, người u già cầm cây đèn con đứng đầu giường nhìn nàng mỉm cười một cách buồn rầu:\n- Cô đã tỉnh hẳn chưa?","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14836,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":4},{"id":14837,"label":"PER","start_offset":34,"end_offset":38},{"id":14838,"label":"PER","start_offset":77,"end_offset":81},{"id":14839,"label":"PER","start_offset":120,"end_offset":124},{"id":14840,"label":"PER","start_offset":166,"end_offset":170},{"id":14841,"label":"PER","start_offset":224,"end_offset":228},{"id":14842,"label":"PER","start_offset":263,"end_offset":267},{"id":14843,"label":"PER","start_offset":356,"end_offset":360},{"id":14844,"label":"PER","start_offset":412,"end_offset":416},{"id":14845,"label":"PER","start_offset":448,"end_offset":452},{"id":14846,"label":"PER","start_offset":592,"end_offset":596},{"id":14847,"label":"PER","start_offset":619,"end_offset":623},{"id":14848,"label":"PER","start_offset":664,"end_offset":675},{"id":14849,"label":"PER","start_offset":713,"end_offset":717},{"id":14850,"label":"PER","start_offset":748,"end_offset":750}],"relations":[{"id":6397,"from_id":14837,"to_id":14836,"type":"COREF"},{"id":6398,"from_id":14838,"to_id":14837,"type":"COREF"},{"id":6399,"from_id":14839,"to_id":14838,"type":"COREF"},{"id":6400,"from_id":14840,"to_id":14839,"type":"COREF"},{"id":6401,"from_id":14841,"to_id":14840,"type":"COREF"},{"id":6402,"from_id":14842,"to_id":14841,"type":"COREF"},{"id":6403,"from_id":14843,"to_id":14842,"type":"COREF"},{"id":6404,"from_id":14844,"to_id":14843,"type":"COREF"},{"id":6405,"from_id":14845,"to_id":14844,"type":"COREF"},{"id":6406,"from_id":14846,"to_id":14845,"type":"COREF"},{"id":6407,"from_id":14847,"to_id":14846,"type":"COREF"},{"id":6408,"from_id":14849,"to_id":14847,"type":"COREF"},{"id":6409,"from_id":14850,"to_id":14849,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Dung gật:\n- Tỉnh rồi. \nMột lát, nàng lại hỏi:\n- Tôi làm sao thế nhỉ...  Bà cả đâu u?  Bà ấy về chưa? \nU già để tay lên trán Dung, không trả lời câu hỏi:\n- Cô hãy còn mệt.  Ngủ đi. \nHai hôm sau, Dung mạnh khỏe hẳn.  Bà mẹ chồng vẫn chờ nàng, hỏi có vẻ gay gắt thêm:\n- Cô định tự tử để gieo cái tiếng xấu cho tôi à?  Nhưng đời nào, trời có mắt chứ đã dễ mà chết được. \nThế bây giờ cô định thế nào? Định ở hay định về?","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14851,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":4},{"id":14852,"label":"PER","start_offset":32,"end_offset":36},{"id":14853,"label":"PER","start_offset":48,"end_offset":51},{"id":14854,"label":"PER","start_offset":72,"end_offset":77},{"id":14856,"label":"PER","start_offset":82,"end_offset":83},{"id":14857,"label":"PER","start_offset":86,"end_offset":91},{"id":14858,"label":"PER","start_offset":102,"end_offset":107},{"id":14859,"label":"PER","start_offset":124,"end_offset":128},{"id":14860,"label":"PER","start_offset":155,"end_offset":157},{"id":14861,"label":"PER","start_offset":194,"end_offset":198},{"id":14862,"label":"PER","start_offset":215,"end_offset":226},{"id":14863,"label":"PER","start_offset":235,"end_offset":239},{"id":14864,"label":"PER","start_offset":267,"end_offset":269},{"id":14865,"label":"PER","start_offset":307,"end_offset":310},{"id":14866,"label":"PER","start_offset":379,"end_offset":381}],"relations":[{"id":6410,"from_id":14852,"to_id":14851,"type":"COREF"},{"id":6411,"from_id":14853,"to_id":14852,"type":"COREF"},{"id":6412,"from_id":14857,"to_id":14854,"type":"COREF"},{"id":6413,"from_id":14858,"to_id":14856,"type":"COREF"},{"id":6414,"from_id":14859,"to_id":14853,"type":"COREF"},{"id":6415,"from_id":14860,"to_id":14859,"type":"COREF"},{"id":6416,"from_id":14861,"to_id":14860,"type":"COREF"},{"id":6417,"from_id":14863,"to_id":14861,"type":"COREF"},{"id":6418,"from_id":14864,"to_id":14863,"type":"COREF"},{"id":6419,"from_id":14865,"to_id":14862,"type":"COREF"},{"id":6420,"from_id":14866,"to_id":14864,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Dung buồn bã trả lời:\n- Con xin về. \nKhi theo bà ra ga, Dung thấy người hai bên đường nhìn nàng bàn tán thì thào.  Nàng biết người ta tò mò chú ý đến nàng. \nTrông thấy giòng sông chảy xa xa, Dung ngậm ngùi nghĩ đến cái chết của mình.  Lần này về nhà chồng, nàng mới hẳn là chết đuối, chết không còn mong có ai cứu vớt nàng ra nữa. \nDung thấy một cảm giác chán nản và lạnh lẽo.  Khi bà cả lần ruột tương gọi nàng lại đưa tiền lấy vé, Dung phải vội quay mặt đi để giấu mấy giọt nước mắt.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Hai lần chết","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/hai-lan-chet\/4","entities":[{"id":14867,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":4},{"id":14868,"label":"PER","start_offset":24,"end_offset":27},{"id":14869,"label":"PER","start_offset":46,"end_offset":48},{"id":14870,"label":"PER","start_offset":56,"end_offset":60},{"id":14871,"label":"PER","start_offset":115,"end_offset":119},{"id":14872,"label":"PER","start_offset":150,"end_offset":154},{"id":14873,"label":"PER","start_offset":191,"end_offset":195},{"id":14874,"label":"PER","start_offset":228,"end_offset":232},{"id":14875,"label":"PER","start_offset":257,"end_offset":261},{"id":14876,"label":"PER","start_offset":318,"end_offset":322},{"id":14877,"label":"PER","start_offset":332,"end_offset":336},{"id":14878,"label":"PER","start_offset":382,"end_offset":387},{"id":14879,"label":"PER","start_offset":407,"end_offset":411},{"id":14880,"label":"PER","start_offset":433,"end_offset":437}],"relations":[{"id":6421,"from_id":14868,"to_id":14867,"type":"COREF"},{"id":6422,"from_id":14870,"to_id":14868,"type":"COREF"},{"id":6423,"from_id":14871,"to_id":14870,"type":"COREF"},{"id":6424,"from_id":14872,"to_id":14871,"type":"COREF"},{"id":6425,"from_id":14873,"to_id":14872,"type":"COREF"},{"id":6426,"from_id":14874,"to_id":14873,"type":"COREF"},{"id":6427,"from_id":14875,"to_id":14874,"type":"COREF"},{"id":6428,"from_id":14876,"to_id":14875,"type":"COREF"},{"id":6429,"from_id":14877,"to_id":14876,"type":"COREF"},{"id":6430,"from_id":14879,"to_id":14877,"type":"COREF"},{"id":6431,"from_id":14880,"to_id":14879,"type":"COREF"},{"id":6432,"from_id":14878,"to_id":14869,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Một buổi tối mùa đông, chúng tôi ngồi trước lò sưởi, trong một căn buồng ấm áp.  Tự nhiên trong câu chuyện, một người nói đến những cơn giận tự nhiên đến tràn ngập cả tâm hồn ta và có khi gây nên nhiều cái kết quả không hay.  Rồi mỗi người đều bày tỏ ý kiến riêng của mình. \nAnh Thanh, từ nãy đến giờ vẫn lặng yên có vẻ trầm ngâm, cất tiếng nói:\n- Sự giận dữ có thể sai khiến ta làm những việc nhỏ nhen không ai ngờ.  Tôi biết hơn ai hết, vì chính tôi đã trải qua sự đó.  Tôi sẽ kể các anh nghe một câu chuyện mà cái kỷ niệm còn in sâu trong trí nhớ tôi. \nCũng một buổi chiều mùa đông như hôm nay, tôi ở tòa báo ra về, trong lòng chán nản và buồn bực.  Có những ngày mà tự nhiên không hiểu tại sao, ta thấy khó chịu, và hay gắt gỏng, không muốn làm việc gì.  Tôi đang ở vào một ngày như thế mà chiều trời hôm ấy lại ảm đạm và rét mướt càng khiến cho cảm giác đó rõ rệt hơn. \nTôi đi vài bước trên con đường phố vắng người.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":14881,"label":"PER","start_offset":275,"end_offset":284},{"id":14882,"label":"PER","start_offset":418,"end_offset":421},{"id":14883,"label":"PER","start_offset":448,"end_offset":451},{"id":14884,"label":"PER","start_offset":472,"end_offset":475},{"id":14885,"label":"PER","start_offset":550,"end_offset":553},{"id":14886,"label":"PER","start_offset":598,"end_offset":601},{"id":14887,"label":"PER","start_offset":759,"end_offset":762},{"id":14888,"label":"PER","start_offset":875,"end_offset":878}],"relations":[{"id":6433,"from_id":14882,"to_id":14881,"type":"COREF"},{"id":6434,"from_id":14883,"to_id":14882,"type":"COREF"},{"id":6435,"from_id":14884,"to_id":14883,"type":"COREF"},{"id":6436,"from_id":14885,"to_id":14884,"type":"COREF"},{"id":6437,"from_id":14886,"to_id":14885,"type":"COREF"},{"id":6438,"from_id":14887,"to_id":14886,"type":"COREF"},{"id":6439,"from_id":14888,"to_id":14887,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Một cái xe tay dằng xa đi lại, anh phu xe co ro vì rét, hai tay giấu dưới manh áo tơi tàn.  Theo lệ như mọi khi, tôi mặc cả:\n- Xe đi không?  Bốn xu về gần nhà bò Yên Phụ.\n- Thầy cho sáu xu.\n- Không, bốn xu là đúng giá rồi. \nTôi vừa nói vừa bước đi.  Người phu xe đã có tuổi, cứ kéo cái xe theo sau tôi mà lẩm bẩm: \"Bốn đồng xu từ đây về nhà bò\".  Cái tiếng nhà bò anh ta nhắc đi nhắc lại làm cho tôi khó chịu.  Tôi biết đó là một cách của các phu xe cứ đi theo sau khách để làm cho người ta bực tức, tôi lại càng ghét và quay lại gắt:\n- Có đi hay không thì thôi! Đừng có theo sau người ta mà lải nhải. \nThấy tôi gắt, người phu xe đứng lại, không dám theo nữa.  Nhưng để tôi đi một quãng xa, anh ta ới gọi:\n- Lại đây đi mà. \nRồi anh ta hạ càng xe xuống, cứ đứng yên chỗ ấy đợi chứ không kéo lại phía tôi.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":14889,"label":"PER","start_offset":31,"end_offset":41},{"id":14890,"label":"PER","start_offset":113,"end_offset":116},{"id":14891,"label":"PER","start_offset":173,"end_offset":177},{"id":14892,"label":"PER","start_offset":224,"end_offset":227},{"id":14893,"label":"PER","start_offset":250,"end_offset":262},{"id":14894,"label":"PER","start_offset":298,"end_offset":301},{"id":14895,"label":"PER","start_offset":364,"end_offset":370},{"id":14896,"label":"PER","start_offset":396,"end_offset":399},{"id":14897,"label":"PER","start_offset":411,"end_offset":414},{"id":14898,"label":"PER","start_offset":500,"end_offset":503},{"id":14899,"label":"PER","start_offset":608,"end_offset":611},{"id":14900,"label":"PER","start_offset":617,"end_offset":629},{"id":14901,"label":"PER","start_offset":691,"end_offset":697},{"id":14902,"label":"PER","start_offset":728,"end_offset":734},{"id":14903,"label":"PER","start_offset":799,"end_offset":802}],"relations":[{"id":6441,"from_id":14891,"to_id":14890,"type":"COREF"},{"id":6442,"from_id":14892,"to_id":14891,"type":"COREF"},{"id":6443,"from_id":14893,"to_id":14889,"type":"COREF"},{"id":6444,"from_id":14894,"to_id":14892,"type":"COREF"},{"id":6445,"from_id":14895,"to_id":14893,"type":"COREF"},{"id":6446,"from_id":14896,"to_id":14894,"type":"COREF"},{"id":6447,"from_id":14897,"to_id":14896,"type":"COREF"},{"id":6448,"from_id":14898,"to_id":14897,"type":"COREF"},{"id":6449,"from_id":14899,"to_id":14898,"type":"COREF"},{"id":6450,"from_id":14900,"to_id":14895,"type":"COREF"},{"id":6451,"from_id":14901,"to_id":14900,"type":"COREF"},{"id":6452,"from_id":14902,"to_id":14901,"type":"COREF"},{"id":6453,"from_id":14903,"to_id":14899,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Cái cử chỉ ấy làm tôi sinh ghét thêm, đã toan không đi, nhưng lúc ấy không có cái xe nào khác.  Tôi giận dữ bước mạnh lên xe, vừa mắng:\n- Anh thật là lắm chuyện, không đi ngay lại còn vẽ. \nAnh xe cãi lại:\n- Từ đây về đấy thầy cho được bốn đồng xu thật rẻ quá!\n- Thì ai bảo anh đi?  Không có tôi đã gọi xe khác. \nNgười phu xe khẽ thở dài, yên lặng nhấc xe lên.  Lúc bấy giờ tôi mới ngả mình ra phía sau, nhưng thấy cái đệm cứng như gỗ đập vào lưng, tôi cúi xuống bên nhìn cái tay xe. \nTôi đoán không sai, chính là một cái xe hiệu \"con lợn\" cái tên hiệu cũng xứng đáng một hạng xe tàng ở ngoại ô mà tôi vẫn phải đi.  Anh xe này đã vào đây kéo trộm, vì xe ngoại ô không được phép vào thành phố đón khách, nếu không tuân lệnh thì bị phạt từ ba đến bốn đồng bạc.  Sự tồi tàn của cái xe làm tôi càng ghét anh xe nữa.\n- Xe khổ thế này mà anh lại còn đòi cao giá.\n- Xe thế mà thầy chê thì còn thế nào nữa! \nAnh xe bướng bỉnh cũng không chịu kém.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":14904,"label":"PER","start_offset":18,"end_offset":21},{"id":14905,"label":"PER","start_offset":96,"end_offset":99},{"id":14906,"label":"PER","start_offset":138,"end_offset":141},{"id":14907,"label":"PER","start_offset":189,"end_offset":195},{"id":14908,"label":"PER","start_offset":221,"end_offset":225},{"id":14909,"label":"PER","start_offset":273,"end_offset":276},{"id":14910,"label":"PER","start_offset":291,"end_offset":294},{"id":14911,"label":"PER","start_offset":312,"end_offset":324},{"id":14912,"label":"PER","start_offset":373,"end_offset":376},{"id":14913,"label":"PER","start_offset":448,"end_offset":451},{"id":14914,"label":"PER","start_offset":484,"end_offset":487},{"id":14915,"label":"PER","start_offset":597,"end_offset":600},{"id":14916,"label":"PER","start_offset":615,"end_offset":625},{"id":14917,"label":"PER","start_offset":785,"end_offset":788},{"id":14918,"label":"PER","start_offset":799,"end_offset":805},{"id":14919,"label":"PER","start_offset":831,"end_offset":834},{"id":14920,"label":"PER","start_offset":868,"end_offset":872},{"id":14921,"label":"PER","start_offset":899,"end_offset":905}],"relations":[{"id":6454,"from_id":14905,"to_id":14904,"type":"COREF"},{"id":6455,"from_id":14907,"to_id":14906,"type":"COREF"},{"id":6456,"from_id":14908,"to_id":14905,"type":"COREF"},{"id":6457,"from_id":14909,"to_id":14907,"type":"COREF"},{"id":6458,"from_id":14910,"to_id":14908,"type":"COREF"},{"id":6459,"from_id":14911,"to_id":14909,"type":"COREF"},{"id":6460,"from_id":14912,"to_id":14910,"type":"COREF"},{"id":6461,"from_id":14913,"to_id":14912,"type":"COREF"},{"id":6462,"from_id":14914,"to_id":14913,"type":"COREF"},{"id":6463,"from_id":14915,"to_id":14914,"type":"COREF"},{"id":6464,"from_id":14916,"to_id":14911,"type":"COREF"},{"id":6465,"from_id":14917,"to_id":14915,"type":"COREF"},{"id":6466,"from_id":14918,"to_id":14916,"type":"COREF"},{"id":6467,"from_id":14919,"to_id":14918,"type":"COREF"},{"id":6468,"from_id":14920,"to_id":14917,"type":"COREF"},{"id":6469,"from_id":14921,"to_id":14919,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Tôi nói câu gì là anh ta đối lại liền.  Sau cùng, giận quá, tôi dẫm mạnh chân xuống sàn xe, gắt:\n- Thôi, câm họng đi, đừng lải nhải nữa. \nSự giận dữ làm cho tôi quên rằng anh xe cũng chỉ có trả lời những câu mắng của tôi mà thôi, và chính tại tôi gắt với anh ta nhiều quá.  Nhưng lúc bấy giờ tôi chỉ thấy tức người xe ấy đến cực điểm, vì hắn dám cãi lại tôi mà không sợ. \nXe đi khỏi nhà máy nước thì gặp một người đội xếp tây đi xe đạp lại, theo sau một người đội xếp ta.  Tôi nhận thấy anh xe kéo tôi có ý luống cuống và sợ hãi.  Có lẽ vì thế mà người cảnh sát để ý, đi giáp vào cái xe kéo để xem dấu hiệu.\n- Ê! Đứng lại! \nNgười kéo xe dừng chân...  Anh ta quay lại tôi hớt hải van xin:\n- Lạy thầy... thầy nói giúp con... thầy làm ơn... \nDưới ánh đèn tôi thấy mặt anh xe tái mét.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":14922,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":4},{"id":14923,"label":"PER","start_offset":18,"end_offset":24},{"id":14924,"label":"PER","start_offset":60,"end_offset":63},{"id":14925,"label":"PER","start_offset":157,"end_offset":160},{"id":14926,"label":"PER","start_offset":171,"end_offset":177},{"id":14927,"label":"PER","start_offset":217,"end_offset":220},{"id":14928,"label":"PER","start_offset":243,"end_offset":246},{"id":14929,"label":"PER","start_offset":255,"end_offset":261},{"id":14930,"label":"PER","start_offset":292,"end_offset":295},{"id":14931,"label":"PER","start_offset":309,"end_offset":320},{"id":14932,"label":"PER","start_offset":338,"end_offset":341},{"id":14934,"label":"PER","start_offset":354,"end_offset":357},{"id":14935,"label":"PER","start_offset":404,"end_offset":425},{"id":14936,"label":"PER","start_offset":450,"end_offset":470},{"id":14938,"label":"PER","start_offset":473,"end_offset":476},{"id":14939,"label":"PER","start_offset":487,"end_offset":493},{"id":14940,"label":"PER","start_offset":498,"end_offset":501},{"id":14941,"label":"PER","start_offset":547,"end_offset":561},{"id":14943,"label":"PER","start_offset":624,"end_offset":636},{"id":14944,"label":"PER","start_offset":651,"end_offset":657},{"id":14945,"label":"PER","start_offset":667,"end_offset":670},{"id":14946,"label":"PER","start_offset":702,"end_offset":706},{"id":14947,"label":"PER","start_offset":716,"end_offset":719},{"id":14948,"label":"PER","start_offset":723,"end_offset":727},{"id":14949,"label":"PER","start_offset":752,"end_offset":755},{"id":14950,"label":"PER","start_offset":765,"end_offset":771}],"relations":[{"id":6470,"from_id":14924,"to_id":14922,"type":"COREF"},{"id":6471,"from_id":14925,"to_id":14924,"type":"COREF"},{"id":6472,"from_id":14926,"to_id":14923,"type":"COREF"},{"id":6473,"from_id":14927,"to_id":14925,"type":"COREF"},{"id":6474,"from_id":14928,"to_id":14927,"type":"COREF"},{"id":6475,"from_id":14929,"to_id":14926,"type":"COREF"},{"id":6476,"from_id":14930,"to_id":14928,"type":"COREF"},{"id":6477,"from_id":14931,"to_id":14929,"type":"COREF"},{"id":6478,"from_id":14932,"to_id":14931,"type":"COREF"},{"id":6479,"from_id":14934,"to_id":14930,"type":"COREF"},{"id":6480,"from_id":14938,"to_id":14934,"type":"COREF"},{"id":6481,"from_id":14939,"to_id":14932,"type":"COREF"},{"id":6482,"from_id":14940,"to_id":14938,"type":"COREF"},{"id":6483,"from_id":14943,"to_id":14939,"type":"COREF"},{"id":6484,"from_id":14944,"to_id":14943,"type":"COREF"},{"id":6485,"from_id":14945,"to_id":14940,"type":"COREF"},{"id":6486,"from_id":14946,"to_id":14945,"type":"COREF"},{"id":6487,"from_id":14947,"to_id":14944,"type":"COREF"},{"id":6488,"from_id":14948,"to_id":14946,"type":"COREF"},{"id":6489,"from_id":14949,"to_id":14948,"type":"COREF"},{"id":6490,"from_id":14950,"to_id":14947,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Những vết răn in sâu xuống trên mặt già nua hốc hác, chân tay người khốn nạn ấy run bật lên và tôi thấy cái rung động chuyển cả vào chiếc thân xe. \nNgười cảnh sát tây đến, nói bằng tiếng ta hơi sõi:\n- Mày chết nhé!  Mày sẽ bị phạt! \nNgười phu xe ấp úng nói thì ông ta khoát tay bảo im, rồi quay lại tôi hỏi, lần này bằng tiếng Pháp.\n- Người này kéo ông từ trong phố ra hay ông đi khứ hồi? \nTôi liếc mắt nhìn anh kéo xe.  Trong bóng tối của vành nón qua ngang mặt, tôi thấy hai mắt anh ta long lanh nhìn tôi, như khẩn cầu van xin yên lặng.  Tôi biết lời nói của tôi sẽ làm anh ta bị bắt hay không.  Những khi nói chuyện với các phu xe khác, tôi được biết rằng nếu người khách nói là đi khứ hồi từ ngoại ô, thì người xe không việc gì.  Nhưng lúc ấy, lời van xin của anh xe kia không làm cho tôi động lòng, mà lại làm cho tôi ghét anh thêm.  Tôi trả lời người đội xếp:\n- Tôi đi từ phố hàng Bún.\n- Vậy phiền ông xuống xe.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":14951,"label":"PER","start_offset":62,"end_offset":79},{"id":14952,"label":"PER","start_offset":95,"end_offset":98},{"id":14953,"label":"PER","start_offset":148,"end_offset":162},{"id":14954,"label":"PER","start_offset":201,"end_offset":204},{"id":14955,"label":"PER","start_offset":216,"end_offset":219},{"id":14956,"label":"PER","start_offset":233,"end_offset":245},{"id":14957,"label":"PER","start_offset":261,"end_offset":267},{"id":14958,"label":"PER","start_offset":299,"end_offset":302},{"id":14959,"label":"PER","start_offset":335,"end_offset":344},{"id":14960,"label":"PER","start_offset":349,"end_offset":352},{"id":14961,"label":"PER","start_offset":373,"end_offset":376},{"id":14962,"label":"PER","start_offset":390,"end_offset":393},{"id":14964,"label":"PER","start_offset":464,"end_offset":467},{"id":14965,"label":"PER","start_offset":481,"end_offset":487},{"id":14966,"label":"PER","start_offset":503,"end_offset":506},{"id":14967,"label":"PER","start_offset":540,"end_offset":543},{"id":14968,"label":"PER","start_offset":561,"end_offset":564},{"id":14969,"label":"PER","start_offset":572,"end_offset":578},{"id":14971,"label":"PER","start_offset":640,"end_offset":643},{"id":14972,"label":"PER","start_offset":764,"end_offset":774},{"id":14973,"label":"PER","start_offset":789,"end_offset":792},{"id":14974,"label":"PER","start_offset":819,"end_offset":822},{"id":14975,"label":"PER","start_offset":828,"end_offset":831},{"id":14976,"label":"PER","start_offset":839,"end_offset":842},{"id":14977,"label":"PER","start_offset":868,"end_offset":871},{"id":14978,"label":"PER","start_offset":904,"end_offset":907},{"id":14979,"label":"PER","start_offset":408,"end_offset":418},{"id":14980,"label":"PER","start_offset":851,"end_offset":864}],"relations":[{"id":6491,"from_id":14955,"to_id":14954,"type":"COREF"},{"id":6492,"from_id":14957,"to_id":14953,"type":"COREF"},{"id":6493,"from_id":14958,"to_id":14952,"type":"COREF"},{"id":6494,"from_id":14959,"to_id":14956,"type":"COREF"},{"id":6495,"from_id":14960,"to_id":14958,"type":"COREF"},{"id":6496,"from_id":14961,"to_id":14960,"type":"COREF"},{"id":6497,"from_id":14962,"to_id":14961,"type":"COREF"},{"id":6498,"from_id":14979,"to_id":14959,"type":"COREF"},{"id":6499,"from_id":14964,"to_id":14962,"type":"COREF"},{"id":6500,"from_id":14965,"to_id":14979,"type":"COREF"},{"id":6501,"from_id":14966,"to_id":14964,"type":"COREF"},{"id":6502,"from_id":14967,"to_id":14966,"type":"COREF"},{"id":6503,"from_id":14968,"to_id":14967,"type":"COREF"},{"id":6504,"from_id":14969,"to_id":14965,"type":"COREF"},{"id":6505,"from_id":14971,"to_id":14968,"type":"COREF"},{"id":6506,"from_id":14972,"to_id":14969,"type":"COREF"},{"id":6507,"from_id":14973,"to_id":14971,"type":"COREF"},{"id":6508,"from_id":14974,"to_id":14973,"type":"COREF"},{"id":6509,"from_id":14975,"to_id":14972,"type":"COREF"},{"id":6510,"from_id":14976,"to_id":14974,"type":"COREF"},{"id":6511,"from_id":14977,"to_id":14976,"type":"COREF"},{"id":6512,"from_id":14978,"to_id":14977,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Rồi anh ta nhìn anh phu xe, cười một cách tinh quái:\n- Allez! Đi về bót! \nKhi anh phu xe run sợ và hai người cảnh sát đã khuất đầu phố, tôi mới quay đi thong thả trên bờ hè.  Cơn giận của tôi đã hết rồi.  Sự hối hận dần thấm thía vào lòng tôi, tôi thấy một cái chán nản bực tức rung động trong người. \nTôi rung mình nghĩ đến số phận của anh xe khốn nạn.  Ba đồng bạc phạt!  Anh ta phải vay cai xe để nộp phạt; nhưng ba đồng bạc nợ ấy, bao giờ anh ta trả xong, sau những ngày nhịn đói, bị cai xe hành hạ, đánh đập vì thù hằn? \nTôi càng nghĩ đến bao nhiêu lại càng khinh bỉ tôi bấy nhiêu.  Qua ô Yên Phụ, nhìn thấy những thợ thuyền tấp nập làm việc dưới ánh đèn trong những căn nhà lá lụp xụp, tôi rảo bước đi mau, hình như trông thấy tôi họ sẽ biết cái hành vi khốn nạn và nhỏ nhen đáng bỉ của tôi ban nãy. \nNhững ngày hôm sau thực là những ngày khổ cho tôi.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":14981,"label":"PER","start_offset":4,"end_offset":10},{"id":14982,"label":"PER","start_offset":16,"end_offset":26},{"id":14983,"label":"PER","start_offset":78,"end_offset":88},{"id":14984,"label":"PER","start_offset":136,"end_offset":139},{"id":14985,"label":"PER","start_offset":188,"end_offset":191},{"id":14986,"label":"PER","start_offset":239,"end_offset":242},{"id":14987,"label":"PER","start_offset":244,"end_offset":247},{"id":14988,"label":"PER","start_offset":302,"end_offset":305},{"id":14989,"label":"PER","start_offset":337,"end_offset":343},{"id":14990,"label":"PER","start_offset":374,"end_offset":380},{"id":14991,"label":"PER","start_offset":443,"end_offset":449},{"id":14992,"label":"PER","start_offset":526,"end_offset":529},{"id":14993,"label":"PER","start_offset":572,"end_offset":575},{"id":14994,"label":"PER","start_offset":692,"end_offset":695},{"id":14996,"label":"PER","start_offset":733,"end_offset":736},{"id":14997,"label":"PER","start_offset":793,"end_offset":796},{"id":14998,"label":"PER","start_offset":853,"end_offset":856}],"relations":[{"id":7811,"from_id":14983,"to_id":14982,"type":"COREF"},{"id":7812,"from_id":14985,"to_id":14984,"type":"COREF"},{"id":7813,"from_id":14986,"to_id":14985,"type":"COREF"},{"id":7814,"from_id":14987,"to_id":14986,"type":"COREF"},{"id":7815,"from_id":14988,"to_id":14987,"type":"COREF"},{"id":7816,"from_id":14989,"to_id":14983,"type":"COREF"},{"id":7817,"from_id":14990,"to_id":14989,"type":"COREF"},{"id":7818,"from_id":14991,"to_id":14990,"type":"COREF"},{"id":7819,"from_id":14992,"to_id":14988,"type":"COREF"},{"id":7820,"from_id":14993,"to_id":14992,"type":"COREF"},{"id":7821,"from_id":14994,"to_id":14993,"type":"COREF"},{"id":7822,"from_id":14996,"to_id":14994,"type":"COREF"},{"id":7823,"from_id":14997,"to_id":14996,"type":"COREF"},{"id":7824,"from_id":14998,"to_id":14997,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Lòng hối hận không để tôi yên.  Hình như có một cái gì nặng nề đè nén trên ngực làm cho tôi khó thở, và lúc nào hình ảnh anh phu xe cũng hiển hiện ra trước mắt. \nTôi nhất đinh đem tiền đến cho người xe kia để chuộc tội lỗi của mình. Đến phố hàng Bột hỏi dò những người chung quanh xưởng xe, tôi biết được anh xe bị phạt đêm hôm ấy là tên Dư, và ở trong một dãy nhà quá ngã tư Khâm Thiên. \nLần ấy là lần đầu tôi bước vào một chỗ nghèo nàn, khổ sở như thế.  Các anh thử tưởng tượng một dãy nhà lụp xụp và thấp lè tè, xiêu vẹo trên bờ một cái đầm mà nước đen và hôi hám tràn cả vào đến thềm nhà.  Trong cái hang tối tăm bẩn thỉu ấy, sống một đời khốn nạn những người gầy gò, rách rưới như những người trong một cơn mê. \nNgười phu xe Dư ở trong ấy.  Một bà cụ già gầy giơ xương ngồi cắn chấy ở vệ hè chỉ cho tôi một cái cửa thấp bé ở đầu nhà.  Tôi cúi mình bước vào, chỉ thấy tối như bưng lấy mắt và thấy hơi ẩm lạnh thấm vào tận trong mình.  Có tiếng người đàn bà khẽ hỏi:\n- Bẩm thầy muốn gì?","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":16844,"label":"PER","start_offset":22,"end_offset":25},{"id":16845,"label":"PER","start_offset":88,"end_offset":91},{"id":16846,"label":"PER","start_offset":121,"end_offset":131},{"id":16847,"label":"PER","start_offset":162,"end_offset":165},{"id":16848,"label":"PER","start_offset":193,"end_offset":205},{"id":16849,"label":"PER","start_offset":291,"end_offset":294},{"id":16850,"label":"PER","start_offset":305,"end_offset":311},{"id":16851,"label":"PER","start_offset":338,"end_offset":340},{"id":16852,"label":"PER","start_offset":407,"end_offset":410},{"id":16853,"label":"PER","start_offset":717,"end_offset":732},{"id":16854,"label":"PER","start_offset":746,"end_offset":773},{"id":16855,"label":"PER","start_offset":840,"end_offset":843},{"id":16857,"label":"PER","start_offset":948,"end_offset":960},{"id":16858,"label":"PER","start_offset":976,"end_offset":980}],"relations":[{"id":7825,"from_id":16845,"to_id":16844,"type":"COREF"},{"id":7826,"from_id":16847,"to_id":16845,"type":"COREF"},{"id":7827,"from_id":16848,"to_id":16846,"type":"COREF"},{"id":7828,"from_id":16849,"to_id":16847,"type":"COREF"},{"id":7829,"from_id":16850,"to_id":16848,"type":"COREF"},{"id":7830,"from_id":16851,"to_id":16850,"type":"COREF"},{"id":7831,"from_id":16852,"to_id":16849,"type":"COREF"},{"id":7832,"from_id":16853,"to_id":16851,"type":"COREF"},{"id":7833,"from_id":16855,"to_id":16852,"type":"COREF"},{"id":7834,"from_id":16857,"to_id":16854,"type":"COREF"},{"id":7835,"from_id":16858,"to_id":16855,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Khi mắt mắt đã quen tối, tôi nhận thấy người đàn bà vừa hỏi, một bà già ở mép một chiếc giường tre mục nát kê ở sát tường.  Sau lưng bà này, một người đàn bà nữa ngồi ôm trong lòng một vật gì hơi động đậy.  Cả hai cùng ngước mắt lên nhìn tôi một cách ngạc nhiên và đầu họ chạm vào mái nhà thấp, đầy những mảng giẻ rách nát vắt trên xà.\n- Bác Dư có nhà không?\n- Bẩm, chú nó đi về quê vắng từ hôm nọ. \nMột vẻ sợ hãi thoáng qua trên mặt đủ tỏ cho tôi biết họ không nói thật, tôi giảng giải:\n- Không, cụ cứ nói thật cho tôi biết.  Tôi đến để giúp bác ta chứ không có ý gì khác. \nBà cụ nhìn tôi nghĩ ngợi một lát rồi nói:\n- Thế thầy đã biết việc chú nó bị bắt xe hôm nọ? \nTôi gật đầu ra hiệu cho bà cụ cứ nói:\n- Hôm ấy cai nó phải đem tiền lên nộp phạt để chuộc xe về.  Chú nó đã xin khất với cai để rồi trả dần số tiền đó.  Nhưng nó nhất định không nghe, bắt phải trả một nửa ngay.  Khốn nạn, thì lấy đâu ra mà trả.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":16859,"label":"PER","start_offset":25,"end_offset":28},{"id":16860,"label":"PER","start_offset":39,"end_offset":51},{"id":16861,"label":"PER","start_offset":61,"end_offset":71},{"id":16862,"label":"PER","start_offset":133,"end_offset":139},{"id":16863,"label":"PER","start_offset":141,"end_offset":161},{"id":16864,"label":"PER","start_offset":238,"end_offset":241},{"id":16865,"label":"PER","start_offset":338,"end_offset":344},{"id":16866,"label":"PER","start_offset":366,"end_offset":372},{"id":16867,"label":"PER","start_offset":444,"end_offset":447},{"id":16868,"label":"PER","start_offset":472,"end_offset":475},{"id":16869,"label":"PER","start_offset":497,"end_offset":499},{"id":16870,"label":"PER","start_offset":527,"end_offset":530},{"id":16871,"label":"PER","start_offset":543,"end_offset":549},{"id":16872,"label":"PER","start_offset":575,"end_offset":580},{"id":16873,"label":"PER","start_offset":586,"end_offset":589},{"id":16874,"label":"PER","start_offset":623,"end_offset":627},{"id":16875,"label":"PER","start_offset":641,"end_offset":647},{"id":16876,"label":"PER","start_offset":667,"end_offset":670},{"id":16877,"label":"PER","start_offset":691,"end_offset":696},{"id":16878,"label":"PER","start_offset":714,"end_offset":720},{"id":16879,"label":"PER","start_offset":765,"end_offset":771},{"id":16880,"label":"PER","start_offset":826,"end_offset":828}],"relations":[{"id":7836,"from_id":16861,"to_id":16860,"type":"COREF"},{"id":7837,"from_id":16862,"to_id":16861,"type":"COREF"},{"id":7838,"from_id":16864,"to_id":16859,"type":"COREF"},{"id":7839,"from_id":16866,"to_id":16865,"type":"COREF"},{"id":7840,"from_id":16867,"to_id":16864,"type":"COREF"},{"id":7841,"from_id":16868,"to_id":16867,"type":"COREF"},{"id":7842,"from_id":16869,"to_id":16862,"type":"COREF"},{"id":7843,"from_id":16870,"to_id":16868,"type":"COREF"},{"id":7844,"from_id":16871,"to_id":16866,"type":"COREF"},{"id":7845,"from_id":16872,"to_id":16869,"type":"COREF"},{"id":7846,"from_id":16873,"to_id":16870,"type":"COREF"},{"id":7847,"from_id":16874,"to_id":16873,"type":"COREF"},{"id":7848,"from_id":16875,"to_id":16871,"type":"COREF"},{"id":7849,"from_id":16879,"to_id":16875,"type":"COREF"},{"id":7850,"from_id":16880,"to_id":16878,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Thế là bị nó lột quần áo đánh một trận thừa sống thiếu chết thầy ạ.  Khi về đây lê đi không đuợc nữa.  Thế mà nó còn bắt mai phải trả ngay. \nNgười đàn bà ngồi trong cất tiếng ốm yếu nói theo:\n- Nó còn bảo hễ không trả nó sẽ bắt lấy thẻ.\n- Thế bây giờ bác ta đâu? \nBà cụ trả lời:\n- Đi ngay từ hôm ấy, mà không biết đi đâu. Đã ba hôm nay chúng tôi dò mà không thấy.  Chắc là sợ cai không dám về nữa, dù có về mà không có tiền cũng chết với nó.  Thật cũng là cái vạ, nghe đâu chú nó nói hôm ấy tại người khách đi xe không biết nói với người đội xếp thế nào mới bị bắt, chứ không cũng chẳng việc gì. \nTôi yên lặng, trong lòng náo nức. \nBà cụ chép miệng, chỉ người đàn bà ngồi sau:\n- Tội cho vợ con chú đây, ốm đã mấy ngày hôm nay không có thuốc. Đứa cháu không biết có qua khỏi được không? \nTôi đứng lại gần xem.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":16881,"label":"PER","start_offset":10,"end_offset":12},{"id":16882,"label":"PER","start_offset":60,"end_offset":64},{"id":16883,"label":"PER","start_offset":110,"end_offset":112},{"id":16884,"label":"PER","start_offset":141,"end_offset":153},{"id":16885,"label":"PER","start_offset":194,"end_offset":196},{"id":16886,"label":"PER","start_offset":218,"end_offset":220},{"id":16887,"label":"PER","start_offset":251,"end_offset":257},{"id":16888,"label":"PER","start_offset":264,"end_offset":269},{"id":16889,"label":"PER","start_offset":473,"end_offset":479},{"id":16890,"label":"PER","start_offset":495,"end_offset":512},{"id":16891,"label":"PER","start_offset":532,"end_offset":545},{"id":16892,"label":"PER","start_offset":597,"end_offset":600},{"id":16893,"label":"PER","start_offset":632,"end_offset":637},{"id":16894,"label":"PER","start_offset":654,"end_offset":666},{"id":16896,"label":"PER","start_offset":694,"end_offset":701},{"id":16897,"label":"PER","start_offset":742,"end_offset":750},{"id":16898,"label":"PER","start_offset":787,"end_offset":790}],"relations":[{"id":7851,"from_id":16883,"to_id":16881,"type":"COREF"},{"id":7852,"from_id":16885,"to_id":16883,"type":"COREF"},{"id":7853,"from_id":16886,"to_id":16885,"type":"COREF"},{"id":7854,"from_id":16889,"to_id":16887,"type":"COREF"},{"id":7855,"from_id":16893,"to_id":16888,"type":"COREF"},{"id":7856,"from_id":16894,"to_id":16884,"type":"COREF"},{"id":7857,"from_id":16896,"to_id":16889,"type":"COREF"},{"id":7858,"from_id":16898,"to_id":16892,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Trên cánh tay người mẹ, chỉ còn là một dúm thịt con đã nhăn nheo: đứa bé há hốc miệng thở ra, măt xám nhợt.  Người mẹ thỉnh thỏang lấy cái lông gà dúng vào chén mật ong để bên cạnh, phết lên lưỡi của đứa bé.\n- Cháu nó sài đã hơn một tháng nay.  Hôm nọ đã đỡ.  Mấy hôm nay vì không có tiền mua thuốc lại tăng. Ông lang bảo cháu khó qua khỏi được. \nNgười mẹ nói xong nấc lên một tiếng rồi nức nở khóc.  Bà cụ già lê nhíc lại gần, cúi xuống khe khẽ kéo lại những cái tã rách như xơ mướp. \nCái cảnh đau thương ấy làm tôi rơm rướm nước mắt.  Một cảm giác nghẹn ngào đưa lên chẹn lấy cổ.  Tôi lấy tờ giấy bạc năm đồng đưa cho người mẹ, rồi vội vàng bươc ra cửa, để mặc hai người nhìn theo ngờ vực. \nQua ngưỡng cửa, tôi va phải một người đàn ông ốm yếu tay cắp một cái áo quan con bằng gỗ mới. Đến bên đường, tôi nghe thấy trong căn nhà lụp xụp đưa ra tiếng khóc của hai người đàn bà.\nĐứa bé con đã chết.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":16899,"label":"PER","start_offset":14,"end_offset":22},{"id":16900,"label":"PER","start_offset":66,"end_offset":72},{"id":16901,"label":"PER","start_offset":109,"end_offset":117},{"id":16902,"label":"PER","start_offset":200,"end_offset":206},{"id":16903,"label":"PER","start_offset":210,"end_offset":217},{"id":16904,"label":"PER","start_offset":309,"end_offset":317},{"id":16905,"label":"PER","start_offset":322,"end_offset":326},{"id":16906,"label":"PER","start_offset":347,"end_offset":355},{"id":16907,"label":"PER","start_offset":401,"end_offset":410},{"id":16908,"label":"PER","start_offset":513,"end_offset":516},{"id":16909,"label":"PER","start_offset":583,"end_offset":586},{"id":16910,"label":"PER","start_offset":620,"end_offset":628},{"id":16911,"label":"PER","start_offset":709,"end_offset":712},{"id":16912,"label":"PER","start_offset":721,"end_offset":745},{"id":16913,"label":"PER","start_offset":802,"end_offset":805},{"id":16914,"label":"PER","start_offset":878,"end_offset":888}],"relations":[{"id":7859,"from_id":16901,"to_id":16899,"type":"COREF"},{"id":7860,"from_id":16902,"to_id":16900,"type":"COREF"},{"id":7861,"from_id":16903,"to_id":16902,"type":"COREF"},{"id":7862,"from_id":16905,"to_id":16903,"type":"COREF"},{"id":7863,"from_id":16906,"to_id":16901,"type":"COREF"},{"id":7864,"from_id":16909,"to_id":16908,"type":"COREF"},{"id":7865,"from_id":16910,"to_id":16906,"type":"COREF"},{"id":7866,"from_id":16911,"to_id":16909,"type":"COREF"},{"id":7867,"from_id":16913,"to_id":16911,"type":"COREF"},{"id":7868,"from_id":16914,"to_id":16905,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Anh Thanh lặng yên một lát như nghĩ ngợi, rồi nói tiếp:\n- Cái kỷ niệm buồn rầu ấy cứ theo đuổi tôi mãi mãi đến bây giờ, rõ rệt như các việc mới xảy ra hôm qua.  Sự đó nhắc cho tôi nhớ rằng người ta có thể tàn ác một cách dễ dàng.  Và mỗi lần tôi nghĩ đến anh phu xe ngoại ô kia, lại thấy đau đớn trong lòng, như có một vết thương chưa khỏi.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một cơn giận","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-con-gian\/5","entities":[{"id":16915,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":9},{"id":16916,"label":"PER","start_offset":95,"end_offset":98},{"id":16917,"label":"PER","start_offset":176,"end_offset":179},{"id":16918,"label":"PER","start_offset":255,"end_offset":277},{"id":16919,"label":"PER","start_offset":242,"end_offset":245}],"relations":[{"id":7869,"from_id":16916,"to_id":16915,"type":"COREF"},{"id":7870,"from_id":16917,"to_id":16916,"type":"COREF"},{"id":7871,"from_id":16919,"to_id":16917,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Cảnh tấp nập ở ngoài phố làm nàng vui vẻ.  Mấy chị em bạn cùng rảo bước trên vỉa hè, vừa đi vừa nói những câu chuyện trong sở, thỉnh thoảng làm cho một cô bật lên mấy tiếng cười trong trẻo, ròn rã như tiếng cười con trẻ.  Liên và mấy cô bạn gái của nàng, tuy đã có đến hàng nghìn lần, mà lần nào ở trong xưởng ra về, cũng thấy vui vẻ trong lòng như một người vừa làm xong công việc của mình.  Cái vui vẻ giản dị ấy làm cho nàng quên trong chốc lát những khó nhọc và các ý nghĩ lo buồn.\nĐến chỗ rẽ sắp phải chia tay, tất cả bọn đứng dừng lại dưới gốc cây bàng, Liên sẽ bảo các bạn:\n- Các chị bây giờ về nhà, chắc chồng con vui vẻ lắm.  Chỉ có em là khổ thôi. \nMọi người nhìn Liên không nói gì.  Vì họ biết Liên lấy phải người chồng vũ phu ác nghiệt, hay đánh đập nàng.  Lại thêm mẹ chồng cũng ác nghiệt chẳng vừa, hơi một tí là đay nghiến nàng thậm tệ, đến nỗi cấm cả không cho các bạn lai vãng đến nhà nàng nữa. \nKhi Liên quay đi, mấy người bạn nhìn theo thương hại:\n- Chị Liên thật là khổ. Đi làm cầm cập suốt ngày để nuôi cả nhà chồng, về nhà lại bị chồng nó hành hạ. \nCô Sinh, người nhiều tuổi nhất trong bọn, giọng nói đầy vẻ tức giận:\n- Tôi mà như chị ấy thì tôi bỏ quách đi lấy người khác.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một đời người","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-doi-nguoi\/6","entities":[{"id":16921,"label":"PER","start_offset":222,"end_offset":226},{"id":16922,"label":"PER","start_offset":249,"end_offset":253},{"id":16923,"label":"PER","start_offset":423,"end_offset":427},{"id":16924,"label":"PER","start_offset":560,"end_offset":564},{"id":16925,"label":"PER","start_offset":642,"end_offset":644},{"id":16926,"label":"PER","start_offset":674,"end_offset":678},{"id":16927,"label":"PER","start_offset":705,"end_offset":709},{"id":16928,"label":"PER","start_offset":762,"end_offset":766},{"id":16929,"label":"PER","start_offset":778,"end_offset":786},{"id":16930,"label":"PER","start_offset":902,"end_offset":906},{"id":16931,"label":"PER","start_offset":917,"end_offset":921},{"id":16932,"label":"PER","start_offset":969,"end_offset":977},{"id":16933,"label":"PER","start_offset":1052,"end_offset":1057},{"id":16934,"label":"PER","start_offset":1071,"end_offset":1078},{"id":16935,"label":"PER","start_offset":1142,"end_offset":1145},{"id":16936,"label":"PER","start_offset":1153,"end_offset":1159},{"id":16937,"label":"PER","start_offset":1164,"end_offset":1167}],"relations":[{"id":7872,"from_id":16922,"to_id":16921,"type":"COREF"},{"id":7873,"from_id":16923,"to_id":16922,"type":"COREF"},{"id":7874,"from_id":16924,"to_id":16923,"type":"COREF"},{"id":7875,"from_id":16925,"to_id":16924,"type":"COREF"},{"id":7876,"from_id":16926,"to_id":16925,"type":"COREF"},{"id":7877,"from_id":16927,"to_id":16926,"type":"COREF"},{"id":7878,"from_id":16928,"to_id":16927,"type":"COREF"},{"id":7879,"from_id":16931,"to_id":16930,"type":"COREF"},{"id":7880,"from_id":16930,"to_id":16928,"type":"COREF"},{"id":7881,"from_id":16932,"to_id":16931,"type":"COREF"},{"id":7882,"from_id":16935,"to_id":16934,"type":"COREF"},{"id":7883,"from_id":16936,"to_id":16932,"type":"COREF"},{"id":7884,"from_id":16937,"to_id":16935,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
{"id":99,"text":"Mình đi làm kiếm được nuôi thân, có phải nhờ vả gì nhà chồng đâu mà sợ. \nMột người khác chép miệng thở dài:\n- Chẳng qua cũng là tại cái số chị ấy vất vả nên mới gặp người như thế. \nLiên một mình thong thả bước đi.  Nàng không còn vui vẻ nữa vì sắp về tới nhà.  Nàng buồn rầu nghĩ đến cái cảnh êm thấm trong gia đình của các bạn, khi đi làm về được chồng con săn sóc đến.  Về phần nàng, không phải một cái gia đình mà nàng lui tơi nữa, chính là một cái địa ngục.  Liên không hiểu vì sao chồng nàng và mẹ chồng đối với nàng lại ác nghiệt, ghét nàng như thế.  Có lẽ vì xưa kia cha mẹ nàng đã bắt người ta phải dẫn cưới nhiều chăng?  Nàng đoán có lẽ thế vì mỗi lần chửi mắng bà mẹ chồng lại nhắc đến chuyện ấy mà đay nghiến nàng. \nLiên thở dài nhớ lại quãng đời nàng từ lúc đi lấy chồng.","title":"Truyện ngắn Thạch Lam - Một đời người","link":"https:\/\/www.sachhayonline.com\/\/tua-sach\/truyen-ngan-thach-lam\/mot-doi-nguoi\/6","entities":[{"id":16938,"label":"PER","start_offset":0,"end_offset":4},{"id":16939,"label":"PER","start_offset":139,"end_offset":145},{"id":16940,"label":"PER","start_offset":181,"end_offset":185},{"id":16941,"label":"PER","start_offset":215,"end_offset":219},{"id":16942,"label":"PER","start_offset":261,"end_offset":265},{"id":16943,"label":"PER","start_offset":380,"end_offset":384},{"id":16944,"label":"PER","start_offset":417,"end_offset":421},{"id":16945,"label":"PER","start_offset":463,"end_offset":467},{"id":16946,"label":"PER","start_offset":486,"end_offset":496},{"id":16947,"label":"PER","start_offset":500,"end_offset":508},{"id":16948,"label":"PER","start_offset":492,"end_offset":496},{"id":16949,"label":"PER","start_offset":517,"end_offset":521},{"id":16950,"label":"PER","start_offset":542,"end_offset":546},{"id":16951,"label":"PER","start_offset":581,"end_offset":585},{"id":16952,"label":"PER","start_offset":630,"end_offset":634},{"id":16953,"label":"PER","start_offset":671,"end_offset":682},{"id":16954,"label":"PER","start_offset":720,"end_offset":724},{"id":16955,"label":"PER","start_offset":727,"end_offset":731},{"id":16956,"label":"PER","start_offset":758,"end_offset":762}],"relations":[{"id":7885,"from_id":16940,"to_id":16939,"type":"COREF"},{"id":7886,"from_id":16941,"to_id":16940,"type":"COREF"},{"id":7887,"from_id":16942,"to_id":16941,"type":"COREF"},{"id":7888,"from_id":16943,"to_id":16942,"type":"COREF"},{"id":7889,"from_id":16944,"to_id":16943,"type":"COREF"},{"id":7890,"from_id":16945,"to_id":16944,"type":"COREF"},{"id":7891,"from_id":16948,"to_id":16945,"type":"COREF"},{"id":7892,"from_id":16949,"to_id":16948,"type":"COREF"},{"id":7893,"from_id":16950,"to_id":16949,"type":"COREF"},{"id":7894,"from_id":16951,"to_id":16950,"type":"COREF"},{"id":7895,"from_id":16952,"to_id":16951,"type":"COREF"},{"id":7896,"from_id":16953,"to_id":16947,"type":"COREF"},{"id":7897,"from_id":16954,"to_id":16952,"type":"COREF"},{"id":7898,"from_id":16955,"to_id":16954,"type":"COREF"},{"id":7899,"from_id":16956,"to_id":16955,"type":"COREF"}],"Comments":[],"FIELD1":null}
